<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>まんがタイムきららキャラット on 正弦工社</title>
    <link>https://Seigenkousya.github.io/tags/%E3%81%BE%E3%82%93%E3%81%8C%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%A0%E3%81%8D%E3%82%89%E3%82%89%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%88/</link>
    <description>Recent content in まんがタイムきららキャラット on 正弦工社</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jul 2020 09:38:43 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Seigenkousya.github.io/tags/%E3%81%BE%E3%82%93%E3%81%8C%E3%82%BF%E3%82%A4%E3%83%A0%E3%81%8D%E3%82%89%E3%82%89%E3%82%AD%E3%83%A3%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年9月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_9/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 09:38:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_9/</guid>
      <description>きらら暦の上では夏ももう終わりですね．（そうですね）
【きららキャラット9月号】今月はちうね先生「紡ぐ乙女と大正の月」が初表紙で登場、まるで100年前の雑誌みたいに出来上がりました。……個人的なポイントは、唯月に密着していいのかわからず行き場を失ったような紡の左手ですね! pic.twitter.com/Gnnk7czCYa
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) July 27, 2020  今月は紡ぐ乙女と大正の月が表紙．
最近の非アニメ化作品が表紙に登用される傾向は最高なのでもっとやれ．
感想 今月は忙しいので手短に．（といって最優先で沢山書いてしまうパターン）
紡ぐ乙女と大正の月 なんとまぁハイカラな服装．
昔の上野駅はこんな感じだったんですね．
肩出しなんてそんな破廉恥な（大正並感）
伯爵令嬢相手に百叩きとかすごい胆力だなぁ&amp;hellip;
 まさか三等車で行くわけにはいかないでしょう
 そうですね．
小説の中でしか聞かないn等車好き．（今でもあるのかな？）
 碓氷峠を超えるために電気機関車に付け替えるからですよ
 この時代にすでに電動の車両が&amp;hellip;（意外）
友達のwikipediaくんに聞いてみたところ，1
 国鉄ED40形電気機関車（こくてつED40がたでんききかんしゃ）は、日本国有鉄道（国鉄）の前身である鉄道院が1919年（大正8年）から製造したラックレールを使用するアプト式直流用電気機関車である。
信越本線のアプト式区間である横川 - 軽井沢間（碓氷峠）用の電気機関車で、1919年に4両、1920年（大正9年）に4両、1921年（大正10年）に3両、1922年（大正11年）に2両、1923年（大正12年）に1両の計14両が鉄道院大宮工場（現在のJR東日本大宮総合車両センター）で、10000形（後のEC40形）の増備用として製造された。国鉄が初めて導入した国産電気機関車である。
 とのことらしい．（丸投げ）
ラック式鉄道の一種（アプト式）でレールの真ん中に更に一本ラックレールなるものが登坂用にあるのだそう．
確かにつるつるの車輪より歯車の方がいいよね．
ラック式鉄道のwikiが面白かったので皆も読もう！→ラック式鉄道 - Wikipedia
蒸気機関車&amp;hellip;トンネル&amp;hellip;考えただけでヤバそう．
トンネルに入るからって慌てて窓を閉めるのをどっかで見た気がする．
 今は最新式の機関車ですし大丈夫ですよ！
 みんなからしたら最新式で安心かもだけど紡からしたら100年前の車両だし当然怖いんだよなぁ&amp;hellip;
ここのギャップは面白い．
大正時代の軽井沢ってそれだけで何かロマンが有りますよね．
来月も楽しみ．
mono もう何年も（本当に何年も）夏休みの宿題という概念にふれてないなぁ&amp;hellip;
そして今後一生触れないだろうなぁ&amp;hellip;
今年はまだ一度もセミの鳴き声を聞いていない気がする．
セミがうるさいくらいに鳴いてようやく夏が来たなぁって感じる．
大自然の中でベンチに座ってのんびりアイスを食べてる女子高生なんかいいですね．
唐突に出てくる宮地彦三郎に笑った．
彼がどの様な人物だったかは知らないがダブルピースをするような海援隊士で無かったことはよく分かる．
こう見るとこの子達夏を大満喫してるなぁ&amp;hellip;
夏だけでも色々あった．
かき氷かぁ&amp;hellip;喰う年もあれば喰わぬ年もありって感じだな&amp;hellip;
お店のは喰ったことがない．
 オレたちの夏休みは
まだ始まったばっかりだ！！
 ご愛読ありがとうございました！
霧山先生の次年度の夏休みにご期待下さい！
余談だが下の煽り文に最終回の文字があったのでビビり散らかしてしまった．2
恋する小惑星 【きららキャラット9月号】Quro先生「恋する小惑星」センターカラー☆ 部室の未整理の石を標本にしてみることにした地学部員たち。先生からの差し入れのクッキーを食べるのを我慢して、石の見分け方を整理してみましょう♪ pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年8月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_8/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 22:46:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_8/</guid>
      <description>今月のシャミ子ヤバない？（南関東の方言で皆さんお元気ですか？の意）
【きららキャラット8月号】表紙を飾るのは黒田bb先生「Aチャンネル」!
この一瞬の、この笑顔、たぶん大人になっても忘れない。今月も普通の高校生ズのきらきらな日常をお届けします! pic.twitter.com/vgA34GUift
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) June 26, 2020  表紙はAチャンネル．
嗚呼何と表紙が宜しいか．
感想 今月は
まぞくが
やばい（自由律俳句）
いつも通り容赦ないネタバレが雨のように降り注ぎます．
ご注意を．
Aチャンネル 【きららキャラット8月号】巻頭カラー! 黒田bb先生「Aチャンネル」は、4人で初詣に行くお話。去年の初詣ではいろいろハプニングがあったけど、今年は大丈夫だよね? pic.twitter.com/muuYfb7XPm
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) June 26, 2020  まず表紙が素晴らしい．神か？
初詣の話なんて2巻p99振りですよ皆さん！
あれから1年かぁ&amp;hellip;（現実では8,9年くらい経ってるのか（戦慄））
5円ぽっちじゃ願い叶えてもらえないぞ？とか言っていたのが懐かしい．
 おうおうトオルぅジャンプしてみろやぁ
 こういうノリ好き．
 絶対見たでしょ!!
 るんちゃんは見ていたのか&amp;hellip;
一年越しの絵馬の構図，本当に良いなぁ．
実際はもっと経ってるから尚更感慨深い．
この4人ならではだよなぁ本当に．
おちこぼれフルーツタルト 開幕𝐫𝐞𝐯𝐞𝐫𝐬𝐞. 縦扉絵大好き．
p42L4だけ見ると熱血アイドル漫画っぽい．
p43R1の構図あんみつぽくて好き．ひょこってなってるのが良き．
 なんだよお前も変態を&amp;hellip;？
 変態（動詞）
声に出して読みたい日本語．
 みんな綺麗な展開に恨みでもあるの！？
 ここ笑った．
おちフルのこういうとこが好き．
p44L4かわいい．
写メって言葉に年齢を感じる（やめなさい）
 きっと私達もホホちゃんが何か策を&amp;hellip;！
 アカン（アカン）
ホホPと写メええやろ！なんでや！！
それもホホPの良さ．
またぞろ。 【きららキャラット8月号】ゲスト好評につき新連載の幌田先生「またぞろ。」がセンターカラーで登場! 留年生の殊はどうしても元クラスメイトと鉢合わせたくないようですが、そうやさしくいかないのが人生。波乱の昼休み幕開けです。 pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年7月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_7/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 23:03:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_7/</guid>
      <description>世に平穏が取り戻されつつある昨今。
次のMAX発売日にときには元通りになってて欲しいものです。
【きららキャラット7月号】今月は得能正太郎先生「NEW GAME!」が表紙に登場! 相合い傘で寄り添う青葉とひふみ。2人がまぶしすぎて梅雨のどんよりな気分も吹き飛んじゃいそうです! pic.twitter.com/d6zSzOgkIB
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) May 27, 2020  表紙が大変宜しい。
感想 編集部のｱﾗｿｴ&amp;hellip;ｱﾗｿｴ&amp;hellip;って感じのゲストのラインナップは新鮮だった。
比べるのには丁度いいのかもしれない。
いつも通り何作品か選んで感想。ネタバレにご用心。
NEW GAME! 【きららキャラット7月号】得能正太郎先生「NEW GAME!」は巻頭カラー＆二本立てでお届け！ 【❶本目】は、FS4・ノアの結婚相手になる新国王のデザインに悩む青葉。コウ、しずく、りんとの会話の中で、青葉の中にキャラが見えてきます。読プレもご応募お待ちしてます！ pic.twitter.com/iVjmXFjwbN
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) May 27, 2020  今月は2本立て。 本当にすごいですね&amp;hellip;
1本目 出たわね。
遠山のりんさん好き。
しかし、フェアリーズストーリーってそんな感じの話なんですね&amp;hellip;（意外とハード）
ノアというとブライトかハサウェイなイメージ。
 私は趣味がでちゃいそうだから&amp;hellip;
 自覚と自制のあるりんはやっぱり大人ですね。
素敵。
 禁断の愛&amp;hellip;
なら燃えちゃいますねきっと
 やっぱり自重できてないじゃないか（憤怒）
二人もふたりですね&amp;hellip;（最早公認）
でもいいアイデアだなぁ。
こういう乙女チックで繊細なところがあるのがりんの他のキャラにない良さだと思う。
p10右4のミニりんかわいい。
りんさん本当に「「「良いな」」」
キャラットで最も大人で最も儚い女性だと思う。
こうりんは絶対に今の形以上に幸せになって欲しい。（わがまま）
2本目 2本目はうみこ回。
 ちっ
 ちっ///（照れ）（良き）
 私達が今やっていることは踏み込み間違えると身内が楽しむだけで終わってしまいますよ？
 僕が思っていたことをそのまま言ってくれた。
話的には色々盛り上がるし読んでいて楽しいですが、やっぱりモデルの方に引っ張られるとか悪い側面もありますよね&amp;hellip;
こういうところを考えていてハッキリ言えるのがうみこさんの良いところだと思う。
p191左3のびっくりうみこ好き。
1本目もそうだが、今月はあおっちの表情が豊かでおもしろい。
のび太っぽいと言えば良いのか古典的な表現が多い気がする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぼくのかんがえたさいきょうのまんがたいむきらら</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/other/mangatimekirara_dream/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 18:31:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/other/mangatimekirara_dream/</guid>
      <description>メモ #まんがタイムきららドリームがなんか流行っているので出遅れたけどやってみる。
選んだ人間の好みとか年代が分かって面白いですね。
まんがタイムきららドリーム 表紙：どうして私が美術科に！？
 相崎うたう「どうして私が美術科に！？」（巻頭カラー） きゆづきさとこ「GA 芸術科アートデザインクラス」 蒼樹うめ「ひだまりスケッチ」 伊藤いづも「まちカドまぞく」 はまじあき 「ぼっち・ざ・ろっく！」 Quro「恋する小惑星」 篤見唯子「スロウスタート」 原悠衣「きんいろモザイク」 Koi「ご注文はうさぎですか？」（センターカラー） むっしゅ「先パイがお呼びです!」 はんざわかおり「こみっくがーるず」 卯花つかさ「アニマエール!」 はりかも「うらら迷路帖」（センターカラー） しろううらやま 「エンとゆかり」 ぼや野「ぽんこつヒーロー アイリーン」 幌田「またぞろ。」 森永ミキ 「旅する海とアトリエ」 （センターカラー） 有馬「はんどすたんど！」 セトユーキ 「六条さんのアトリビュート」 谷津 「ホレンテ島の魔法使い」 ハトポポコ【ゲスト】 瀬名慈孝【ゲスト】 きゆづきさとこ「棺担ぎのクロ。懐中旅話」  解説 巻頭どうびじゅから始まる怒涛の美術3連発。（神）
ごちうさはやっぱりセンターカラーじゃないとってなってこの位置に。（ずるいのできんモザもごちうさも入れた）
真ん中には先パイがお呼びです！とか はんどすたんど! とか アイリーン とかまた読んでみたいなぁって感じのやつを入れてみました。（よく考えたらどうびじゅもそうか）
後半は個人的に好きなMAXとかキャラットの新鋭を入れてみました。
ゲストはハトポポコと瀬名慈孝。
地味にきゆづき先生に重労働を強いてますがそれは気のせいです。
今後の期待をこめて一つ欠番を作ろうかと思ったのですがもったいなくて埋めてしまいました。
こうして見ると全体的にMAX偏重主義って感じですね。本誌のやつがあんまりない気がする。
妄想だけでも夢が見られて良かったです。作ってる時すっごいわくわくしました。
いろいろ掲載順とか前後関係を考えて出版社気分で楽しかったです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年6月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_6/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:47:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_6/</guid>
      <description>今月もやってきました。
相変わらず世俗は乱れてますね&amp;hellip;
この荒んだ世の中できららだけがオアシスです&amp;hellip;
【きららキャラット6月号】今月は伊藤いづも先生「まちカドまぞく」がアメリカンテイストな表紙で登場! 猛烈にファストフードが食べたくなる瞬間、あるよね。ハンバーガーやポテト片手に、シャミ子たちはどんな話をしているのかな? pic.twitter.com/098s3Ggz7H
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) April 27, 2020  感想 いつもどおり一部の作品の感想を載せる感じ。
ネタバレあります。（ここに来るような物好きは皆読んでるでしょ（適当））
前回、ゲスト祭りになるなぁと書いたのですが意外といい作品ばかりで楽しめました。
なにより、このサイトが勝手にイチオシにしてる『またぞろ。』が連載化したので今月号はもうそれだけで良いです。
まちカドまぞく 【きららキャラット6月号】
巻頭カラーは伊藤いづも先生「まちカドまぞく」！
結界の「間違い」を解消し、小倉さんとも再会できたシャミ子と桃。
だが、この異空間はまもなく爆発するという…！
果たして三人は無事に脱出できるのか!?
手に汗握るクライマックス！ pic.twitter.com/TGGBFKzUBl
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) April 27, 2020  ペンギンシャミ子もかわいいしペンギンに押しつぶされる依代ちゃんもかわいい。
柱の
 やっぱり最後は爆発だ！
 って煽り文句好き。爆破オチなんてサイテー！
データによる内圧が失われて外からの圧力に耐えられなくなったあの世界はなんやかんやあって爆発するらしい。
ちよもも得意の物理解決の時間だぁ！
 ただ逃げる過程がタイムアタックになるからちょっと焦るだけ&amp;hellip;&amp;hellip;
 ちょっととは（哲学）
地雷と時限爆弾くらい違うのですがそれは。
 シャミ子は手負いのカメより足が遅いんだよ！？
 シャミ子ならそうかもしれん&amp;hellip;（錯乱）
というか少しでも前に進むカメと違って色々な方向で色々あるのでとんでもない時間がかかりそう。
というか前回からずっと拘束されている小倉がシュールなのと同時に中東あたりにある米軍の収容キャンプ並の拘束のガチガチ感が怖い。
きららにあるまじきガチ拘束である。
メガネキャラは計算を外すの鉄則にもれず計算が狂っていく小倉。
シャミ子の携帯は使えないし（言い出すときのしっぽの動きが好き）ウガルルが作ってくれた穴もえらいずれている。（最初読んだときは結構ずれてるなぁぐらいの感覚だったがよく見るとえげつないくらいずれている（桃色魔法少女でさえ無理なのだから当然））
珍しく焦る小倉良き。
正義のヒーローばりの登場の仕方をするごせんぞで笑った。（火矢みたいな感じでくくられている&amp;hellip;）
小道具扱いにも慣れっこのごせんぞ悲しい。
 落ち着こう
パニックは伝染る
 至言すぎる。
こういうときに冷静なのはさすがもんも。
 何じゃ急にそのムーブ
イケモモか
 ここのシャミ子の「あっ」に様々なオタク的感情が感じられて好き。
あたかもシャミ子の心の声を代弁したみたいな感じになってるコマだが絶対こんなコンパクトじゃない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年5月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_5/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 22:31:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_5/</guid>
      <description>世の中すごいことになってますね。
来月のキャラット発売あたりまでには静まってるといいんだけどなぁ。
【きららキャラット5月号】表紙にはTVアニメBlu-ray＆DVD第1巻発売中のQuro先生「恋する小惑星」が登場! 春は二人がキセキの再開を果たした大切な季節。これからも変わらず一緒に小惑星探しができますように、桜へ願いを込めて。 pic.twitter.com/YBEdH2Q5bG
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  表紙がマジでかわいい（語彙力）
こういうさりげなく服が対になってるの大好き。
背景の桜も印象的で良い表紙。
感想 ありますネタバレが（倒置法） 今月はMAXに比べておとなしめな号だった気がする（MAXがやばかっただけだろ）
いつもどおりTwitterの紹介順で一部を紹介。
恋する小惑星 【きららキャラット5月号】Quro先生「恋する小惑星」は夏休みにショッピングモールへ化石掘り体験にやってきた地学部メンバーたち。偶然買い物にきていた宇佐美のレシートには「拷問全集」、「世界の武器」って……。 pic.twitter.com/f6uH8LON8a
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  チカちゃんの汚れてもいい服装ガチすぎない&amp;hellip;？（探検家の衣装かわいい） 宇佐美ちゃん『拷問全集』買ってるけどそれファンタジー小説にいるの？（僕の知ってるファンタジー小説じゃない） ニコニコのあおがかわいい（語彙力）
 そうなんだ〜！
 おい所長！
所長さんショッピングモールの人だったのね&amp;hellip;
所長OUT初心者IN
チカちゃんはハンマーが相棒なのね。
道具を見つめる姿がかわいい。
ひだまりスケッチ 【きららキャラット5月号】蒼樹うめ先生「ひだまりスケッチ」掲載中！
やまぶき祭を無事終えて、ほっと一息のひだまり荘の面々。そんなゆのたちの元へ大家さんがやってきて…。できたてホヤホヤの最新コミックス10巻とあわせてお楽しみください！ pic.twitter.com/djck3rGYaz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  そーいや単行本買うの忘れてたな。
学校始まったらメロンブックス行かなきゃ。
カラーののりっペかわいい。
久々にフェス太さん見た気がする。
茉里ちゃんのちょっと鬱陶しいキャラ好き。（というかバキュンってされたい）
ひだまり荘色ってどんな色だっけ&amp;hellip;？
アニマエール! 【きららキャラット5月号】卯花つかさ先生「アニマエール!」はセンターカラー! 大会をひかえたチア部はタンブリングの練習をすることに。 しかし、皆が上達していくなか、ひとりだけ倒立ができず焦るこはねは……くじで専属指導係になった花和と毎朝特訓!? pic.twitter.com/GZyMSZIoO6
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  えっ？tumbling down?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラットの掲載順を可視化・分析する2020</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/carat_order_2020/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 19:40:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/carat_order_2020/</guid>
      <description>↑今回の成果
はじめに この記事はおととい書いた「まんがタイムきららMAXの掲載順を可視化・分析する2020」の続きです。
前回僕はこんなことを言いました。
 あと、今回のプログラムを流用してキャラット版のデータも準備運動2として作ろう。
 見通しが甘かった&amp;hellip;
MAXのやつが意外と綺麗に書けたので浮かれていましたが、キャラットのデータ取得は地獄でした&amp;hellip;
特に地獄だったのは、
 MAXは&amp;lt;font color=&amp;quot;8000FF&amp;quot;&amp;gt;という非常に都合の良いタグに囲まれていたのでデータの取得がすっごい楽だったのですが、 キャラットは汎用的な&amp;lt;li&amp;gt;で囲われていてデータの特定が難しいものになってました。（絶望） MAXのページとキャラットのページを見比べてみてください。 今月の見どころの構成が全く違います。なんて恐ろしいのでしょう。センターカラーを取得するところは書き直しになりました。 2020年3月号と2020年4月号を 見比べてみてください。3月号は表紙と巻頭カラーの作品が違いますが、4月号は同じ作品が担当しています。つまり項目の数が違うのです&amp;hellip;  の3つです。
まぁつまりどういうことかと言うと書いたプログラムを書き換えるだけで取得できるでしょ（慢心）と思っていたら大幅な書き換えが必要な上、地獄のような取得方法が待ち受けていたってやつです。
大変だった&amp;hellip;（満身創痍）
使用したプログラム リポジトリはここ。
 とりあえず使用したプログラムを示します。（プログラムに興味ない人は読み飛ばして結果と考察に飛んでください）
#-*-coding:utf-8 -*- import re import regex import sys import requests import collections from bs4 import BeautifulSoup from time import sleep import numpy as np import matplotlib.pyplot as plt #input get_mid.py result here. mid_list=[&amp;#39;644&amp;#39;, &amp;#39;648&amp;#39;, &amp;#39;652&amp;#39;, &amp;#39;656&amp;#39;, &amp;#39;660&amp;#39;, &amp;#39;664&amp;#39;, &amp;#39;668&amp;#39;, &amp;#39;672&amp;#39;, &amp;#39;676&amp;#39;, &amp;#39;680&amp;#39;, &amp;#39;684&amp;#39;, &amp;#39;688&amp;#39;, &amp;#39;692&amp;#39;, &amp;#39;696&amp;#39;, &amp;#39;700&amp;#39;, &amp;#39;704&amp;#39;] month_list=[&amp;#39;Jan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年4月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:35:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_4/</guid>
      <description>久しぶりに完全に自由な時間ができました。
自由っていいですね。
【きららキャラット4月号】今月も、TVアニメ絶賛放送中のQuro先生「恋する小惑星」がユメかわカラーな表紙で登場! パジャマ姿のみら・あお・悠・千景。4人は一体どんなガールズトークを繰り広げているのかな? pic.twitter.com/kmwNX4Svhc
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  感想 いつも通りネタバレがあります（特にまぞく）
4月号という表記のせいで気分は5月です。
2月が終わったばっかりだ何て信じられない。
恋する小惑星 【きららキャラット4月号】Quro先生「恋する小惑星」は巻頭カラーで登場！ きらチャレでの挑戦を終え、残りの時間は石垣島を楽しむことに。すずや地学部のメンバーへのお土産も忘れずにね☆ 昨日発売されたばかりの最新第❸巻もよろしく！ pic.twitter.com/2xXMwC15Le
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  沖縄&amp;hellip;ミンサー織り&amp;hellip;贈り物&amp;hellip;女の子同士&amp;hellip;
うっ頭が&amp;hellip;
あおの笑顔が最高すぎておじさん泣いちゃう。
まぶしい。本当に輝いている。
というか、すずちゃんは地味に絵文字で水着とカメラをアピールしてたんですね&amp;hellip;
Aチャンネル 【きららキャラット4月号】黒田bb先生「Aチャンネル」はセンターカラーで登場! 近所に新しくできたスーパー銭湯にやってきたトオルたち4人。どんなに仲のいい友達同士でも、やはり裸は照れてしまうものです。 pic.twitter.com/rKeGTMeUiC
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  何としてもカラーで裸体を描いてやるんだという𝑩𝒊𝒈 𝑩𝒊𝒓𝒅の偉大な意志を感じた。
見よこの肌色の割合。多分、湯気の濃さで編集とバトルしたんやろなぁ&amp;hellip;
カラーじゃなくなった途端お風呂シーンが終わって草。
それにしてもトオルンは本当に空力性能が良さそうですね（問題発言
るんちゃんだけ足つぼ平気なのは青竹踏みの成果？
精霊さまの難儀な日常 ともりちゃんのおにぎりヘアピンかわいい。
最近また畜生成分が増えている気がする（いいぞ、もっとやれ
浮いてるの楽そうでいいなぁ（風の精の能力が一番うらやましい
綺麗な景色とおいしいご飯と精霊のささやき。
あやしびと 【きららキャラット4月号】GAGAGA先生「あやしびと」はセンターカラーで登場！学校帰りのアヤ達はなにやら迷子の子を拾ってしまったようで大変…なように思いつつ、アヤとサカサのすごいパンツを巡る戦いなど案外余裕があるっぽい? pic.twitter.com/2w22uxk2vx
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  ＼マッタイラァア／
俺もすごいパンツ見てなかったわ&amp;hellip;（幼女が驚愕するだなんてどれくらいすごいんでしょうか
そういえば言葉も文化も同じだけどまったく現世と同じって訳じゃないんですね。
いろいろ共通点はあるけど思わぬところに相違点が&amp;hellip;
というか和服ロリに懐かれる校長いいなぁ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年3月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 23:52:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</guid>
      <description>文字通り忙殺されていたのでかなり遅くなりましたがキャラットの感想を書いていきたいと思います。
【きららキャラット3月号】表紙を飾るのはTVアニメ絶賛放送中のQuro先生「恋する小惑星」! もうすぐバレンタイン!ということで何やらチョコレートを作っている様子のみらたち…。誰にあげるチョコなのかな? いつもとは一味違った甘くてキュートな表紙になっています! pic.twitter.com/oM0FzTTPEy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  感想 先月お休みだった作品が戻って一気に賑やかに。
恋アスのアニメ始まりましたが予想以上の出来に衝撃を受けています。
作画がすごい（小学生以下の感想
OPとEDの映像がエモすぎる。電車の中で見てニヤニヤしてるのでいつか通報されると思います。
でも、次回は総集編らしいですね&amp;hellip;
一体どうなることやら&amp;hellip;
恋する小惑星 【きららキャラット3月号】Quro先生「恋する小惑星」は増量10pでお届け！ きらチャレ最終日、ふたりの夢・小惑星発見となるか…!? 今回のお話までが2月27日に発売の第3巻に収録予定です。 pic.twitter.com/taHuOtefzt
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  これが青春ですか？  私たちの手が──　本物の小惑星に届いたんだ
 なんて熱い気持ち。こういうみらの前向きな気持ちが次につながるといいな。
ちゃんと報告書書いてまとめるところとかこういう集まりで全員が研究員を目指してるわけじゃないのがとてもリアル。
夢にまた近づいたみたいで本当になにより。
NEW GAME! 【きららキャラット3月号】得能正太郎先生「NEW GAME!」はセンターカラー＆二本立て！ 青葉のFS4の主役デザインも固まった中、OKを出したものの納得いかない顔のコウ。そんな様子を察した青葉。二人は初めてサシ飲みに出かけたのですが…。発売したての第10巻もよろしくね！ pic.twitter.com/3bAnathfeK
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  涼風青葉、レズパレスに潜入の回（豪華二本立て）。
妥協じゃないけど&amp;hellip;みたいなのあるよね。分かる。
こういう散漫な命令はクリエイティブな仕事でもダメなんですね。こういうふわっとした指示ばっかりだと思ってた。
プログラム組んでてこういう指示がきたらぶん殴りますが。
二人で話し合っているうちにイメージが固まってきてそれが形になるっていうのはいい試みだよな&amp;hellip;
というか介抱が必要になるまで酒を飲んではいけない（戒め
さもなくばきらら警察24時のお世話に&amp;hellip;
キルミーベイベー 【きららキャラット3月号】カヅホ先生「キルミーベイベー」はセンターカラーで登場! 今回はやすなとソーニャが雪山で冒険…? 皆様も雪山で困った際はキルミーベイベーを参考にして生き延びましょうね! pic.twitter.com/XH3MjErfRT
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020   くそっ！　何で急に動かなくなるの！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年2月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:53:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</guid>
      <description>【きららキャラット2月号】今月号はTVアニメ放送目前のQuro先生「恋する小惑星」が表紙に登場! 美しい星空と地学部の5人が目印です! さあ、一緒に小惑星を探しにいこう。 pic.twitter.com/Wmh9knimyo
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019  区切りがいいから1月号からやろうとか考えてたらもう2月号です（猛省
キャラット2020年2月号の感想です。
一応言うとネタバレあります。（もうだいぶ日が経ってるけど）
感想 今週は「おちフル」と「まちカド」がお休みです。
にしてもゲスト多くない？
恋する小惑星 花島さん（研究員）実際にモデルになった先生がいそう
公募を勝ち抜いた学生が研究員にお世話になると言う意味では某365も同じなのか&amp;hellip;？
知らない土地に来て専門の人に話を聞きながら仲間とワイワイするのが楽しいのはよく分かるので読んでいてすごく楽しい。
選ばれた他の仲間もそれっぽい尖った感じがするなぁ&amp;hellip;
RPG不動産 ファーが𝑁𝑜𝑡 𝐺𝑢𝑖𝑙𝑡𝑦なことが判明する回。
言葉が通じないドラゴンと人間達の争い。
言葉の分かるファーだけが苦しむことになります。つらい展開だなぁ。
??「熱源、無数に発生！」
??「何！？回避だ！！！」
アニマエール! 【きららキャラット2月号】卯花つかさ先生「アニマエール!」はセンターカラー! 合宿の届け出のため生徒会室を訪れたチア部は、そこで生徒会長をめぐる女の争いに巻き込まれ…? だって好きな気持ちは譲れない! 一体どうなる!? LINEスタンプもよろしくね! pic.twitter.com/5E7ji2ZIJm
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019  扉絵が大変良き。
そしていつも通り厄介事に巻き込まれるチア部&amp;amp;慣れてきたひづめ。
というか指輪のサイズを知ってるのヤバくね&amp;hellip;?
毎度のことながら虎鉄の火の玉ストレートで爆笑する。花和ちゃんの平常運転にも。
生徒会長はチャラいプレイガール（えっチャラ&amp;hellip;）。本当に良いキャラしてんなぁ。
mono monoってどういう漫画なの？ジャンルは？と聞かれても答えられる気がしない。
monoはmonoです。
旅先でのハプニングとか行き当たりバッタリは大好物なのでゆるキャン△然りこういう漫画はアウトドアをしないにも関わらず好きです。
それにしても夜飯が無いのはつらいなぁ。
NEW GAME! 久しぶりに百合的においしい話な気がする。
ひふみん（かわいい）が生き埋めの罪人（かわいい）に恋愛話(?)をする回。
久々に青ひふ成分を吸収できて満足。
あと眼鏡ひふみんも見られたので灰になります。
さようなら。
キルミーベイベー 脳に影響がたくさん出る忍術（意味深）
 わ か め
 どこぞのやどかり乙女かな？
没キャラ！没キャラじゃないか！生きっとったんかワレェ！
だんだんカオス度が増してIQが下がってません？（きっと気のせいじゃない）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>