<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>感想 on 正弦工社</title>
    <link>https://Seigenkousya.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 感想 on 正弦工社</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Mar 2020 02:09:51 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Seigenkousya.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年5月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_5/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 02:09:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_5/</guid>
      <description>もはやきららでしかときの流れを観測できない体になってしまった。 みなさま、ついにこの日がやってきてしまいました。
明日はまんがタイムきららMAX2020年5月号、『きんいろモザイク』本編最終回掲載号の発売日です。
ちなみに、本日１８日はＴＶアニメ第２期「ハロー！！きんいろモザイク」のBlu-ray BOXの発売日ですよ！！！#kinmosa
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020  約束の日です。
現実と向き合う日が来たのです。
きららMAX5月号の表紙はもちろん『きんいろモザイク』！！
やっぱり彼女たちには笑顔で卒業するのがピッタリですね。#kinmosa pic.twitter.com/mSbNesiAm7
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020 
所感 いつもどおりセンターカラー→掲載順でやってます。（Twitterの紹介順と一緒）
全部は体力的に無理なのでいつもどおりピックアップしたものだけです。
今月はメタい話とオマージュが多かったなと思います。
特にごちうさの攻殻機動隊のオマージュには驚きました（MAXの読者に伝わるのか？
きんいろモザイク きららMAX5月号の巻頭カラーも『きんいろモザイク』！
いつもの朝。いつもの通学路。一つだけ違うのは今日が卒業式だということ――
思い出を振り返りながら、忍達は未来へと羽ばたいていきます!#kinmosa pic.twitter.com/5QUiez3cKw
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020  諸君も知ってのとおり最終話です。
僕は3日前から震えていました。
カ゛レ゛ン゛ち゛ゃ゛ん゛の゛フ゛ォ゛ー゛マ゛ル゛モ゛ー゛ド゛か゛わ゛い゛い゛
 この通学路を通って一緒に登校するのもこれが最後かー
 話の端々に「おわり」の文字がチラつき本当に最後なんだなぁと感じます。
いつもの通学路を通って学校に通う5人の姿を見られなくなるのはやっぱり寂しい。
しかし、最終回でもギャグは健在。校長先生のはなしでボロ泣きするあややで笑った。
進行する卒業式。なぜかこっちまでしんみりした気分。
そうか、これで久世橋先生と烏丸先生とは本当の本当にお別れなのか&amp;hellip;
後半はなんとうれしいことに卒業式の後日譚が。
アリスの髪型が死ぬほどかわいい（語彙力死滅）
卒業はしちゃうけど、それよりもっと楽しいことがこの先待ってる。
そんなメッセージを感じる最高の最終回でした。
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
メグを困惑させることがたくさん！？
この扉絵のイラスト、ティッピーがメカ化していて、どこかで見たことがあるような…？？ #gochiusa pic.twitter.com/6HRR7QE2SR
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020  エイプリルフール回。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年4月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:35:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_4/</guid>
      <description>久しぶりに完全に自由な時間ができました。
自由っていいですね。
【きららキャラット4月号】今月も、TVアニメ絶賛放送中のQuro先生「恋する小惑星」がユメかわカラーな表紙で登場! パジャマ姿のみら・あお・悠・千景。4人は一体どんなガールズトークを繰り広げているのかな? pic.twitter.com/kmwNX4Svhc
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020 
感想 いつも通りネタバレがあります（特にまぞく）
4月号という表記のせいで気分は5月です。
2月が終わったばっかりだ何て信じられない。
恋する小惑星 【きららキャラット4月号】Quro先生「恋する小惑星」は巻頭カラーで登場！ きらチャレでの挑戦を終え、残りの時間は石垣島を楽しむことに。すずや地学部のメンバーへのお土産も忘れずにね☆ 昨日発売されたばかりの最新第❸巻もよろしく！ pic.twitter.com/2xXMwC15Le
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020 
沖縄&amp;hellip;ミンサー織り&amp;hellip;贈り物&amp;hellip;女の子同士&amp;hellip;
うっ頭が&amp;hellip;
あおの笑顔が最高すぎておじさん泣いちゃう。
まぶしい。本当に輝いている。
というか、すずちゃんは地味に絵文字で水着とカメラをアピールしてたんですね&amp;hellip;
Aチャンネル 【きららキャラット4月号】黒田bb先生「Aチャンネル」はセンターカラーで登場! 近所に新しくできたスーパー銭湯にやってきたトオルたち4人。どんなに仲のいい友達同士でも、やはり裸は照れてしまうものです。 pic.twitter.com/rKeGTMeUiC
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020 
何としてもカラーで裸体を描いてやるんだという𝑩𝒊𝒈 𝑩𝒊𝒓𝒅の偉大な意志を感じた。
見よこの肌色の割合。多分、湯気の濃さで編集とバトルしたんやろなぁ&amp;hellip;
カラーじゃなくなった途端お風呂シーンが終わって草。
それにしてもトオルンは本当に空力性能が良さそうですね（問題発言
るんちゃんだけ足つぼ平気なのは青竹踏みの成果？
精霊さまの難儀な日常 ともりちゃんのおにぎりヘアピンかわいい。
最近また畜生成分が増えている気がする（いいぞ、もっとやれ
浮いてるの楽そうでいいなぁ（風の精の能力が一番うらやましい
綺麗な景色とおいしいご飯と精霊のささやき。
あやしびと 【きららキャラット4月号】GAGAGA先生「あやしびと」はセンターカラーで登場！学校帰りのアヤ達はなにやら迷子の子を拾ってしまったようで大変…なように思いつつ、アヤとサカサのすごいパンツを巡る戦いなど案外余裕があるっぽい? pic.twitter.com/2w22uxk2vx
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020 
＼マッタイラァア／
俺もすごいパンツ見てなかったわ&amp;hellip;（幼女が驚愕するだなんてどれくらいすごいんでしょうか
そういえば言葉も文化も同じだけどまったく現世と同じって訳じゃないんですね。
いろいろ共通点はあるけど思わぬところに相違点が&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年4月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:29:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_4/</guid>
      <description>一ヶ月なんてあっという間ですね。
僕はきらら漫画と百合漫画の買いすぎで破産寸前になりました。
果たして来月のMAXを買うお金が僕に残っているのでしょうか。
まんがタイムきららMAX4月号の表紙は、
コミックス第2巻が2月27日に発売となる「ぼっち・ざ・ろっく！」！
後藤と喜多のツインギターが前面に出て、なんだか音楽雑誌のような雰囲気になりました。 pic.twitter.com/FUYerxmMxz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020 
今月はぼっち・ざ・ろっく！が表紙。
本当にすごいな。この流れがあと一年早く来てればなぁ&amp;hellip;
感想の前に 特に意味はないですが pic.twitter.com/R7maP7EBX8
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) February 15, 2020  この画像を見たぼくもこんな感じになりました。
感想 久しぶりに多少暇になった気がする。
来月は完全に暇になるのでそれまで頑張る。
例によってですが、
 既にmaxを読んでいる前提で感想書いてるのでネタバレ注意的なやつです 裏を返せば、読んでる前提で書いているので説明口調で内容を説明することはありません 全部の感想は書いていません厳選(できるとは言ってない)したやつだけです（もはや書いてるやつの方が多いけど）  って感じです。 それでは行ってみよう。
ぼっち・ざ・ろっく！ コミックスが2月27日に発売となる「ぼっち・ざ・ろっく！」は巻頭カラー！
新宿FOLTでのライブ後、打ち上げと店長の誕生日を兼ねたクリスマスパーティーをすることに！
そういやライブは結局どうだったの…？
【第１～３話の試し読みはこちら！→https://t.co/7rYbQgyV2r】 pic.twitter.com/zRe0724qO3
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020  フィンランド観光大使が千手観音になる話。
 円滑に回を進行するためお呼びしておりません
 草。されど英断。
というか店長30歳なのね
山田好き。雪だるまを突然作ってくるぶっ飛んだところとやさぐれたロマンチストなところが大好き。
山田の𝑳𝑶𝑽𝑬が見られただけでも今月号の価値がある。
そしてフィンランド観光大使お決まりのすごい顔。
そんなに大事なこと忘れるなよ&amp;hellip;
で、店長のデレ。ずるいぞ。（何が）
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
木組みの街で、イースターフェスティバルが開催中！
ココア＆チノのもとに、春の訪れを告げる女神がやってきて…？ #gochiusa pic.twitter.com/yf08dYNEV3
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年3月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 23:52:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</guid>
      <description>文字通り忙殺されていたのでかなり遅くなりましたがキャラットの感想を書いていきたいと思います。
【きららキャラット3月号】表紙を飾るのはTVアニメ絶賛放送中のQuro先生「恋する小惑星」! もうすぐバレンタイン!ということで何やらチョコレートを作っている様子のみらたち…。誰にあげるチョコなのかな? いつもとは一味違った甘くてキュートな表紙になっています! pic.twitter.com/oM0FzTTPEy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020 
感想 先月お休みだった作品が戻って一気に賑やかに。
恋アスのアニメ始まりましたが予想以上の出来に衝撃を受けています。
作画がすごい（小学生以下の感想
OPとEDの映像がエモすぎる。電車の中で見てニヤニヤしてるのでいつか通報されると思います。
でも、次回は総集編らしいですね&amp;hellip;
一体どうなることやら&amp;hellip;
恋する小惑星 【きららキャラット3月号】Quro先生「恋する小惑星」は増量10pでお届け！ きらチャレ最終日、ふたりの夢・小惑星発見となるか…!? 今回のお話までが2月27日に発売の第3巻に収録予定です。 pic.twitter.com/taHuOtefzt
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  これが青春ですか？
 私たちの手が──　本物の小惑星に届いたんだ
 なんて熱い気持ち。こういうみらの前向きな気持ちが次につながるといいな。
ちゃんと報告書書いてまとめるところとかこういう集まりで全員が研究員を目指してるわけじゃないのがとてもリアル。
夢にまた近づいたみたいで本当になにより。
NEW GAME! 【きららキャラット3月号】得能正太郎先生「NEW GAME!」はセンターカラー＆二本立て！ 青葉のFS4の主役デザインも固まった中、OKを出したものの納得いかない顔のコウ。そんな様子を察した青葉。二人は初めてサシ飲みに出かけたのですが…。発売したての第10巻もよろしくね！ pic.twitter.com/3bAnathfeK
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  涼風青葉、レズパレスに潜入の回（豪華二本立て）。
妥協じゃないけど&amp;hellip;みたいなのあるよね。分かる。
こういう散漫な命令はクリエイティブな仕事でもダメなんですね。こういうふわっとした指示ばっかりだと思ってた。
プログラム組んでてこういう指示がきたらぶん殴りますが。
二人で話し合っているうちにイメージが固まってきてそれが形になるっていうのはいい試みだよな&amp;hellip;
というか介抱が必要になるまで酒を飲んではいけない（戒め
さもなくばきらら警察24時のお世話に&amp;hellip;
キルミーベイベー 【きららキャラット3月号】カヅホ先生「キルミーベイベー」はセンターカラーで登場! 今回はやすなとソーニャが雪山で冒険…? 皆様も雪山で困った際はキルミーベイベーを参考にして生き延びましょうね! pic.twitter.com/XH3MjErfRT
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年3月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:35:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_3/</guid>
      <description>ぶっちゃけこれを書いているほど暇じゃないけどきららは人生なので仕方ない。
一日早い土曜日発売だったが某の進捗が死だったので仕方なく月曜まで我慢した。ついでにツイ禁したが死ぬかと思った。 時間が無いのでさっさと書くぞ。（これは書かない奴）
きららMAX3月号の表紙は、本編完結まで残り3話となった原悠衣先生の『きんいろモザイク』！雅な和装姿の3人が表紙を飾ります♪ #kinmosa pic.twitter.com/9ZTfyzLq0m
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020 
表紙からしてヤバい（語彙力）
感想の前に ご挨拶が遅くなってしましたが…昨年は大変お世話になりました！本年もどうぞよろしくお願いいたします。！ pic.twitter.com/XL4Q80wuSf
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) January 17, 2020  あ゛あ゛あ゛っ゛（感動と嗚咽）
かわいい（かわいい（かわいい（かわいい）））
にへん！！って表情が好き。
先生が桃音ちゃんを書いてくれるだけで救われる。ありがとう先生。
また、ちょくちょくどうびじゅ関係の絵も書いてほしいな。
きっと他の人もそう思ってるはず。
感想 今月もおもしろかったから時間かかりそう&amp;hellip;（かかりました）
きんいろモザイク きららMAX3月号の巻頭カラー『きんいろモザイク』は日本人組のお話！忍が卒業後はイギリスに行ってしまうことを寂しく思っていた綾と陽子は、なんだか変な夢を見てしまって……。 #パリピ忍　#kinmosa
【第1話の試し読みはこちら→https://t.co/Mq3kjCsUT4】 pic.twitter.com/ftbapmLhaJ
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020  地味にツイートに#パリピ忍って書いてある&amp;hellip;
残り3回って本当何ですか？勘弁してください&amp;hellip;
あややの顔芸が炸裂。（僕的に過去最高）誰か顔芸コレクションまとめて無いかな&amp;hellip;（他力本願）
 イギリスでしのとアリスが結婚する夢を！？
 全人類の夢が&amp;hellip;！
しのが金髪になるネタ、橋から落ちて迷子になるネタ、イギリスの石のネタ&amp;hellip;
なんだかこれまでの総復習みたいで寂しいですね&amp;hellip;
本当にあと2話で終わっちゃうんですか？
嘘だと言ってよ、バーニィ
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
いよいよ、旅行から木組みの街に戻る日。シャロが、何かを探しているようだけど…。今月は1P増量でお届け！ #gochiusa pic.twitter.com/AKT8VNWF5n
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020  パンツ回だ&amp;hellip;カラーでパンツ回だ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年2月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:53:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</guid>
      <description>【きららキャラット2月号】今月号はTVアニメ放送目前のQuro先生「恋する小惑星」が表紙に登場! 美しい星空と地学部の5人が目印です! さあ、一緒に小惑星を探しにいこう。 pic.twitter.com/Wmh9knimyo
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019 
区切りがいいから1月号からやろうとか考えてたらもう2月号です（猛省
キャラット2020年2月号の感想です。
一応言うとネタバレあります。（もうだいぶ日が経ってるけど）
感想 今週は「おちフル」と「まちカド」がお休みです。
にしてもゲスト多くない？
恋する小惑星 花島さん（研究員）実際にモデルになった先生がいそう
公募を勝ち抜いた学生が研究員にお世話になると言う意味では某365も同じなのか&amp;hellip;？
知らない土地に来て専門の人に話を聞きながら仲間とワイワイするのが楽しいのはよく分かるので読んでいてすごく楽しい。
選ばれた他の仲間もそれっぽい尖った感じがするなぁ&amp;hellip;
RPG不動産 ファーが𝑁𝑜𝑡 𝐺𝑢𝑖𝑙𝑡𝑦なことが判明する回。
言葉が通じないドラゴンと人間達の争い。
言葉の分かるファーだけが苦しむことになります。つらい展開だなぁ。
??「熱源、無数に発生！」
??「何！？回避だ！！！」
アニマエール! 【きららキャラット2月号】卯花つかさ先生「アニマエール!」はセンターカラー! 合宿の届け出のため生徒会室を訪れたチア部は、そこで生徒会長をめぐる女の争いに巻き込まれ…? だって好きな気持ちは譲れない! 一体どうなる!? LINEスタンプもよろしくね! pic.twitter.com/5E7ji2ZIJm
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019  扉絵が大変良き。
そしていつも通り厄介事に巻き込まれるチア部&amp;amp;慣れてきたひづめ。
というか指輪のサイズを知ってるのヤバくね&amp;hellip;?
毎度のことながら虎鉄の火の玉ストレートで爆笑する。花和ちゃんの平常運転にも。
生徒会長はチャラいプレイガール（えっチャラ&amp;hellip;）。本当に良いキャラしてんなぁ。
mono monoってどういう漫画なの？ジャンルは？と聞かれても答えられる気がしない。
monoはmonoです。
旅先でのハプニングとか行き当たりバッタリは大好物なのでゆるキャン△然りこういう漫画はアウトドアをしないにも関わらず好きです。
それにしても夜飯が無いのはつらいなぁ。
NEW GAME! 久しぶりに百合的においしい話な気がする。
ひふみん（かわいい）が生き埋めの罪人（かわいい）に恋愛話(?)をする回。
久々に青ひふ成分を吸収できて満足。
あと眼鏡ひふみんも見られたので灰になります。
さようなら。
キルミーベイベー 脳に影響がたくさん出る忍術（意味深）
 わ か め
 どこぞのやどかり乙女かな？
没キャラ！没キャラじゃないか！生きっとったんかワレェ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年2月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:38:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_2/</guid>
      <description>この記事は「まんがタイムきらら Advent Calendar 2019」の21日目の記事に急遽勝手にしたやつです。
Advent Calendarとあんまり関係ない定例記事ですがせっかくなので追加しておきます。
今月のきららMAX表紙は、「ご注文はうさぎですか？」
ココア＆千夜が、クリスマスプレゼントをお届け！
これはもう、「メリークリスマス」と呼びかける他ない！ #gochiusa pic.twitter.com/TGJskglraa
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 18, 2019 
もう一ヶ月って早くない？(MAXの発売で時の流れを感じるヲタクの鑑)
感想 感想というかひとことっていうか。
先月の反省を生かして掲載順とかセンターカラーとか関係なく自由な順番で書きたい順に書くことにした。
Twitterの埋め込みもピックアップしたものだけにする。
月が綺麗だから盗んで きららMAX2月号のスペシャルゲスト・相崎うたう先生の『月が綺麗だから盗んで』第2話！
怪盗ノワールに盗まれ(?)、アジトにやってきた多々良ゆら。怪盗になりたいという彼女に、
組織のリーダー・蓮華は入団テストを行います。 pic.twitter.com/V9lytWb3Cz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 18, 2019 
やべぇ&amp;hellip;おもしれぇ&amp;hellip;
どうびじゅ描いた作家だというバイアスを差し引いても圧倒的におもしろいぞこれ&amp;hellip;
何かこう&amp;hellip;すげぇな&amp;hellip;（語彙力の欠如）
組織のリーダー蓮華姐さん登場。キャラが最高。
リーダー曰く組織はドロボウではなく愛と正義の怪盗団だそうです。
搾取によって私腹を肥やす謎の組織「結社」（名前はしらない）を討ち果たすために作られたらしい。
（でも、ということは屋敷に入られたゆらの家も結社の関係者なんでしょうか？）
どちらの名前もまだ明かされていませんが怪盗団vs謎の結社（正体名前一切不明）の構図ですね。 最後の4コマに気になる表現が。この作品のテーマは「世界平和」と「それぞれの世界」でしょうか。
組織の全容とか他のメンバーとか真緒が怪盗になった経緯とか楽しみな要素は満載なので来月まで楽しみに待機。
ご注文はうさぎですか？ 案の定こういうときに一番涙もろいリゼちゃんかわいい。
ココアさんまたナンパしてる&amp;hellip;（いつもの）
チノちゃんのどーーん（かわいい）からの不発（かわいい）。本当に表情豊かになったなぁチノちゃん。
きんいろモザイク イギリス旅行篇2話目。これ夢じゃないよな&amp;hellip;？
怒涛のアニメOP映像回収で感涙。
ちゃんと映像化してくれるよね&amp;hellip;？
こみっくがーるず 限界ヲタクかおす先生、遂に限界を突破する。
いつも以上に顔の移り変わりが激しいので色んな表情が見られてお得。
特に、気持ち悪い感想を喉に止めるかおす先生の顔が最高に良い。
まぁ良かったですねかおす先生。
そういやこれ書いている12/21はわんにゃんにゃんわん祭りじゃないですか
旅する海とアトリエ 遂にマリアがあげた服をきて劇場へ。（服を見られて満足）
そしてりえが着物姿に。（いつもと逆でさらに満足）
アンナさん離脱？と思ったら数コマで再登場。腕利きのバイオリニストらしい。
アンナさんの口が悪いのは日本語のときだけ？それとも猫を被っていないとき全部？
ぼっち・ざ・ろっく！ 何かぼっちちゃんの「あっ」率が増えてね？コミュ症は直らない模様。
サインの馬鹿でかさからぼっちちゃんの底知れない自己顕示欲を感じる&amp;hellip;
しかし、ぼっちといい、大槻ちゃんといいあの世界の実力のあるギタリストはみんなぼっちなのか？
いのち短し善せよ乙女 タイトルよくみたらいのち短し善(よい)せよ乙女なんですね&amp;hellip;（勝手に「ぜん」せよって読んでた）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年1月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 23:31:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_1/</guid>
      <description>まんがタイムきららMAX1月号の表紙は、コミックス1巻が11月27日発売の森永ミキ先生『旅する海とアトリエ』が初登場！手をつなぎ駆け出す海とりえ、そしてヨーロッパの風を感じる爽やかな蒼空が目印です！https://t.co/OWzsY4HRLa pic.twitter.com/qtY5wOcPhy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019 
遅れて書く分、がっつり内容に言及して感想書きます。
まぁこんな記事読むひとなんていないだろうし大丈夫でしょ（問題発言
所感 相崎うたう復活！相崎うたう復活！
いやぁ人生生きていればいいこともあるものですね。
それにしても最近のMAXは調子がいいなぁ。
海リエとかぼざろとかエンとゆかりとかいいことばっかりじゃないですか最近のMAX&amp;hellip;
こんなに幸せでいいんですかね？（死亡フラグ）
旅する海とアトリエ きららMAX1月号★森永ミキ先生『旅する海とアトリエ』表紙&amp;amp;巻頭カラー！
オーストリアで出会ったアンナは癖が強いけど、海はいつものマイペース…！？
読プレのバッテラバッテリーへのご応募もお待ちしてます！
【1&amp;amp;2話試し読みはこちら！https://t.co/oLeMeCNVLK】 pic.twitter.com/JHcUjLKe3E
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  アンナいいキャラしてるなぁ&amp;hellip;
いや海もリエもいいキャラだし、この漫画緻密な背景だけじゃなくてキャラも十分な魅力だよなぁ&amp;hellip;
そういえばこんな記事があったっけ。
というか最後に出てきた女の子イケメン過ぎでは？（惚れた）
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
ホテルにお客としてやってきたナツメ＆エルが、
ココアたちから最高のおもてなしを受けて…？？ #gochiusa pic.twitter.com/T1JhTMAqYM
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019 
最低のサービス  いやいや最高のサービスですよ全く。
不思議ちゃんの姉妹は有名チェーンのお嬢様でしたと言うおはなし。
誰かココチノの枕投げに関して詳しく。
ホレンテ島の魔法使い きららMAX1月号初登場ゲスト！谷津製作所先生『ホレンテ島の魔法使い』豪華2話掲載・前編！
魔法使いを探しに来た、主人公・貰鳥(もらとり)あむ。まずは島で聞き込み調査を行いますがー？ pic.twitter.com/QrCqgVVhFV
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  一気に二話掲載。
関係ないけど作者名が組織名になってて親近感が湧く。 独特のセンスを持っている気がして好き。
ぼっち・ざ・ろっく！ きららMAX1月号の大人気連載『ぼっち・ざ・ろっく！』は久々のセンターカラー！前回、屈辱を晴らすために「未確認ライオット」なるロックフェスに出場すると宣言した後藤。早速覚悟が揺らいでますが…そこはまあ、ご愛嬌ということで。
【第１～３話の試し読みはこちら！→https://t.co/7rYbQgyV2r】 pic.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>