<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>星屑テレパス on 正弦工社</title>
    <link>https://Seigenkousya.github.io/tags/%E6%98%9F%E5%B1%91%E3%83%86%E3%83%AC%E3%83%91%E3%82%B9/</link>
    <description>Recent content in 星屑テレパス on 正弦工社</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 15:54:48 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Seigenkousya.github.io/tags/%E6%98%9F%E5%B1%91%E3%83%86%E3%83%AC%E3%83%91%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>星屑テレパス1巻 感想とあれこれ</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/comic/stardust/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 15:54:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/comic/stardust/</guid>
      <description>peggjov=movlov, pivou bovvu=vuv!
ということで星屑テレパスの感想を書きます．
本誌の感想を怠っていたので1ここでまとめて言ってしまおうという魂胆です．
宇宙語が上手く表示されない人はごめんなさい．書き下し文だと思って下さい．（暴論）
 @font-face { font-family: &#39;movlov&#39;; src: url(/fonts/Movlov-Regular.ttf); }  epitomo 星屑テレパスを知らない方もいるはずなので紹介だけしておきます．（ダイマを忘れない人間の鑑）
まんがタイムきららで2019年6月号から連載しているマジで素晴らしい漫画です．（説明になってない）既刊1巻．
商業的説明が下手なので，公式のあらすじを借りると
 その出会いは、私の心を打ち抜いた──
内気な少女・海果の悩みは、極度のあがり症でうまく話せないこと。
彼女はいつしか友達作りを諦めてしまっていた。
そんなある日、転校生のユウが現れる。
なんとユウの正体は宇宙人で、「おでこ」同士をくっつけると、
相手の気持ちを理解できる「おでこぱしー」の能力を持っており……!?
新進気鋭の作家・大熊らすこが描く、&amp;ldquo;百合&amp;quot;と&amp;quot;宇宙&amp;quot;のめくるめく青春ストーリー。
 ニコニコ漫画で何と太っ腹なことに1話から5話まで試し読みができます．（単行本に収録されている話数の約40%だと思うとすごいよね）
気になる方はここから読んでみて下さい．
 この作品の素晴らしいところはそれはもう沢山有りますが，一つ挙げるなら緻密な心理描写にあると思います．
上がり症で上手く話せない海果は様々な心情を胸に抱えます．他者と分かり会えない苦しみやそんな状況を変えられない自分に対する不信感，他者への諦めと羨望&amp;hellip;
そんな様々な想いがまっすぐ美しく描写されています．決して明るく楽しい想いだけではありませんが，透き通った言葉がまっすぐ心に届きます．
この表現はきっと大熊先生にしかできないでしょう．
もう一つの魅力は何と言っても「おでこぱしー」ですかね． お互いの額をくっつけて相手の心を感じ取るユウの能力．
もちろん見た目のインパクトも素晴らしいですが，頑張る海果への助け舟的側面があるのが個人的に素晴らしいと思います．
人というのはそう簡単には変われないものです．だから海果は苦悩します．
でも，誰かの力を借りながら少しずつなら前に進めると思います．
その力こそが「おでこぱしー」であり，ユウや遥乃や瞬なのです．
誰かと話すのが苦手な海果にとって「おでこぱしー」は夢のような存在でしょう．
しかし，海果は決して「おでこぱしー」を乱用しません．つっかえながらも懸命に自分の言葉を伝えようとします．（能力がユウにあるのが非常に上手い点です）
そんな海果への先生からの助け舟が「おでこぱしー」なのです．
&amp;hellip;とか何とか言ってもビジュアルもやっぱりヤバみがヤバいです．（特に1巻ラスト（絶叫してしまった））
非常に世界観と構成が秀逸でキャラクター全員に非常に強い魅力を感じます．
作者のこだわりは強く，テーマの一貫性やモチーフの散りばめ方，宇宙語などに見る細かい設定には脱帽です．
まだまだ始まったばかりの漫画ですが，応援するだけの魅力がたくさん詰まってる作品だと思います．
まだ買われていない方は是非買われてみてはいかがでしょうか．買って読んでみて下さいお願いします（土下座）
 revuo ということで感想です．こっからはじゃんじゃん内容に踏み込むので既に読んだ人向けですね．
この作品はそこまで感想書く作品が無いからと本誌の感想を書いてこなかった自分を後悔させた作品の一つだったりします．2 3
まず最初に衝撃を受けたのは，冒頭にも挙げた通り言葉の選び方ですね．
1話から続く宇宙や異星人の比喩や海果の心情描写に心を奪われました．
セリフやモノローグの一つ一つからセンスと重みを感じます．
この作品のキーワードは言うまでもなく「宇宙」なわけですが，様々な意味を与えることで作品がより印象的なものになってます．
すなわちこの作品に於いて「宇宙」とは，見果てぬ夢であり帰らなくてはならない故郷であり尊大なロマンであり偉大な挑戦であり，人間社会を外れた理想郷なわけです．
つまり，宇宙を目指すというこの作品のテーマ自体が比喩的に様々な意義を持っていることになります．
（1話の）海果が宇宙を目指そうとする行為は端的に言えば「人間関係の放棄」です．
自分の言葉の届かない世界である地球を飛び出し，宇宙に自分の仲間を探しに行こうとする海果の姿は突飛では有りますが， 周囲との関係を捨て置いてここでは無いどこかに行きたいという衝動は（大なり小なりあれど）誰にも少なからずあるはずです． この観点から言えば「宇宙」の意味はその言葉の本来の意義とは裏腹に「自己の内面」と言えるでしょう．
周囲との関係（外界）を拒絶し自らの考える宇宙（内界）を目指そうとしているのですから．
しかし，（みなさんご存知の通り）海果は遥乃と話すようになり瞬という一つの壁を超えて四人で宇宙を目指すようになるのです．
その中で海果の中にある「宇宙」の意味は別のものに変化して行きます．
P50の遥乃の言葉が大きいのでしょう．彼女の中の「宇宙」が大きく揺らぎます．（特に単行本P81に海果の心情の変化はハッキリと見て取れます）
&amp;hellip;でP115と．
よく明確な目標を与えることで読者の印象に残すという手法がありますが，これは少し違ってその意義だけを少しずつ変えているのです．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>