<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 正弦工社</title>
    <link>https://Seigenkousya.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 正弦工社</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2020 00:53:24 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Seigenkousya.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>今月のまとめ的なやつ(2020 Feb)</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_02/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:53:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_02/</guid>
      <description>久しぶりにまともに何もしなくても死ぬわけじゃない時間ができた。
もう、しばらく書いてなかったが春休みの活動予定を兼ねて書こうと思う。
まぁ、僕しかこのイカれたサークルにはいない（今後増えることも増やすこともない）ので中身の日記的側面もあり。
ちなみに正弦工社の暫定的な最高役職は主犯です。
主犯のTwitter（リア垢）はこちら。
今まで何やってたの？ 中身のアホは国の研究機関が主催するハッカソンに5月から3月の頭まで参加してました。
本当にきららとか百合とか関係ないセキュリティ系の大真面目なやつです。（関係あったらあったで楽しそうだけど）
支援もトレーナーも参加者もかなり豪華なので、きらら界隈の人間はきら星チャレンジLv.100（セキュリティ編）だと思ってもらえば想像しやすいかも。
僕はわりかしこのイベントに参加するのに憧れていたので、1年間それ以外はあんまりやってなくてほとんどすべてをそれに注ぎ込みました。
かなり忙しかったけど充実した日々でした。
3月の頭に発表会が控えていてそれにむけて最後の追い込みをしていたのですが、件のコロナウイルスのせいで延期になってしまいました。
それで予定していたスケジュールが総崩れに&amp;hellip;
まぁまだ延期されたままなので熱を絶やさずに頑張ってやっていきたいと思います。
春休み入ってから何やってたの？ 今まで死ぬほど忙しかったのに急に暇になったので糸が切れたように虚無になり、漫画を読んだりアニメを見てたりしました。
かなりの虚無です。
それでもやることやらないとまずいので次なる活動に向けて準備してます。
春休み入ってから今までは、
 どうびじゅ関連で論文もどきを書いてた
 ポートフォリオを作るべくメインのgithub pagesをいろいろやってる
 たまった漫画やアニメを見ている
 あと秋葉に遊びに行った
  って感じです。
どうびじゅ関連で論文もどきを書いていました（いきなり何言ってるんだコイツ 最初の項目に関してはもはや訳が分からないと思いますが、相崎先生に懲りずにファンレターを書こうとしていて（まだ書き終わらないのか）ただ、手紙を書くだけじゃつまらないのでいろいろ同封してやろうという迷惑千万な企画を思いつきその一環でやっています。
だいたい完成しているのでもしかしたら記事にするかもしれないです。
年齢的に論文を書いたことが無かったので所属してる情報処理学会のテンプレートを拝借してTexを使って書いてみました。
実験レポート書いたり学会参加とかの経験があったのでそれを活かして頑張ったらそれなりに見栄えがいいものができました。
論文の書き方を形式的にでも学ぶことができて満足。
Twitterに上げられる出来ではないのでここに貼ろう（思いつき）
書いた論文もどき
がっつり本名で書いてるけど良いハンドルネームなんて思いつかないし 自分で考えついたハンドルネームで呼ばれるなんてまっぴらなので多分一生本名で活動してると思います。
その隠れ蓑として正弦工社がある訳だし。
ポートフォリオを作るべくメインのgithub pagesをいろいろやってる 本当はこのサイトにもポートフォリオが欲しいのですが書く実績がなので&amp;hellip;
いろいろ休みの間に申し込むものもあるので自分の実績とか製作物は積極的にまとめていきたいなと思います。
まだ全然できてないので早く完成させなくては&amp;hellip;
たまった漫画やアニメを見ている はい。
漫画は酸素の用に常に体内に取り込んでいるのでここで言及するとえげつない量になるので、アニメの話だけします。
今期見てるのは以下のやつです。
 恋する小惑星
 へやキャン△
 マギアレコード
 映像研には手を出すな！
  あと、名作振り返りでこれも見た。
 新世紀エヴァンゲリオン
 AKIRA
  まぁきららアニメはいつもの通り。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年4月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:29:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_4/</guid>
      <description>一ヶ月なんてあっという間ですね。
僕はきらら漫画と百合漫画の買いすぎで破産寸前になりました。
果たして来月のMAXを買うお金が僕に残っているのでしょうか。
まんがタイムきららMAX4月号の表紙は、
コミックス第2巻が2月27日に発売となる「ぼっち・ざ・ろっく！」！
後藤と喜多のツインギターが前面に出て、なんだか音楽雑誌のような雰囲気になりました。 pic.twitter.com/FUYerxmMxz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020 
今月はぼっち・ざ・ろっく！が表紙。
本当にすごいな。この流れがあと一年早く来てればなぁ&amp;hellip;
感想の前に 特に意味はないですが pic.twitter.com/R7maP7EBX8
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) February 15, 2020  この画像を見たぼくもこんな感じになりました。
感想 久しぶりに多少暇になった気がする。
来月は完全に暇になるのでそれまで頑張る。
例によってですが、
 既にmaxを読んでいる前提で感想書いてるのでネタバレ注意的なやつです 裏を返せば、読んでる前提で書いているので説明口調で内容を説明することはありません 全部の感想は書いていません厳選(できるとは言ってない)したやつだけです（もはや書いてるやつの方が多いけど）  って感じです。 それでは行ってみよう。
ぼっち・ざ・ろっく！ コミックスが2月27日に発売となる「ぼっち・ざ・ろっく！」は巻頭カラー！
新宿FOLTでのライブ後、打ち上げと店長の誕生日を兼ねたクリスマスパーティーをすることに！
そういやライブは結局どうだったの…？
【第１～３話の試し読みはこちら！→https://t.co/7rYbQgyV2r】 pic.twitter.com/zRe0724qO3
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020  フィンランド観光大使が千手観音になる話。
 円滑に回を進行するためお呼びしておりません
 草。されど英断。
というか店長30歳なのね
山田好き。雪だるまを突然作ってくるぶっ飛んだところとやさぐれたロマンチストなところが大好き。
山田の𝑳𝑶𝑽𝑬が見られただけでも今月号の価値がある。
そしてフィンランド観光大使お決まりのすごい顔。
そんなに大事なこと忘れるなよ&amp;hellip;
で、店長のデレ。ずるいぞ。（何が）
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
木組みの街で、イースターフェスティバルが開催中！
ココア＆チノのもとに、春の訪れを告げる女神がやってきて…？ #gochiusa pic.twitter.com/yf08dYNEV3
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年3月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 23:52:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</guid>
      <description>文字通り忙殺されていたのでかなり遅くなりましたがキャラットの感想を書いていきたいと思います。
【きららキャラット3月号】表紙を飾るのはTVアニメ絶賛放送中のQuro先生「恋する小惑星」! もうすぐバレンタイン!ということで何やらチョコレートを作っている様子のみらたち…。誰にあげるチョコなのかな? いつもとは一味違った甘くてキュートな表紙になっています! pic.twitter.com/oM0FzTTPEy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020 
感想 先月お休みだった作品が戻って一気に賑やかに。
恋アスのアニメ始まりましたが予想以上の出来に衝撃を受けています。
作画がすごい（小学生以下の感想
OPとEDの映像がエモすぎる。電車の中で見てニヤニヤしてるのでいつか通報されると思います。
でも、次回は総集編らしいですね&amp;hellip;
一体どうなることやら&amp;hellip;
恋する小惑星 【きららキャラット3月号】Quro先生「恋する小惑星」は増量10pでお届け！ きらチャレ最終日、ふたりの夢・小惑星発見となるか…!? 今回のお話までが2月27日に発売の第3巻に収録予定です。 pic.twitter.com/taHuOtefzt
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  これが青春ですか？
 私たちの手が──　本物の小惑星に届いたんだ
 なんて熱い気持ち。こういうみらの前向きな気持ちが次につながるといいな。
ちゃんと報告書書いてまとめるところとかこういう集まりで全員が研究員を目指してるわけじゃないのがとてもリアル。
夢にまた近づいたみたいで本当になにより。
NEW GAME! 【きららキャラット3月号】得能正太郎先生「NEW GAME!」はセンターカラー＆二本立て！ 青葉のFS4の主役デザインも固まった中、OKを出したものの納得いかない顔のコウ。そんな様子を察した青葉。二人は初めてサシ飲みに出かけたのですが…。発売したての第10巻もよろしくね！ pic.twitter.com/3bAnathfeK
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  涼風青葉、レズパレスに潜入の回（豪華二本立て）。
妥協じゃないけど&amp;hellip;みたいなのあるよね。分かる。
こういう散漫な命令はクリエイティブな仕事でもダメなんですね。こういうふわっとした指示ばっかりだと思ってた。
プログラム組んでてこういう指示がきたらぶん殴りますが。
二人で話し合っているうちにイメージが固まってきてそれが形になるっていうのはいい試みだよな&amp;hellip;
というか介抱が必要になるまで酒を飲んではいけない（戒め
さもなくばきらら警察24時のお世話に&amp;hellip;
キルミーベイベー 【きららキャラット3月号】カヅホ先生「キルミーベイベー」はセンターカラーで登場! 今回はやすなとソーニャが雪山で冒険…? 皆様も雪山で困った際はキルミーベイベーを参考にして生き延びましょうね! pic.twitter.com/XH3MjErfRT
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年3月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:35:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_3/</guid>
      <description>ぶっちゃけこれを書いているほど暇じゃないけどきららは人生なので仕方ない。
一日早い土曜日発売だったが某の進捗が死だったので仕方なく月曜まで我慢した。ついでにツイ禁したが死ぬかと思った。 時間が無いのでさっさと書くぞ。（これは書かない奴）
きららMAX3月号の表紙は、本編完結まで残り3話となった原悠衣先生の『きんいろモザイク』！雅な和装姿の3人が表紙を飾ります♪ #kinmosa pic.twitter.com/9ZTfyzLq0m
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020 
表紙からしてヤバい（語彙力）
感想の前に ご挨拶が遅くなってしましたが…昨年は大変お世話になりました！本年もどうぞよろしくお願いいたします。！ pic.twitter.com/XL4Q80wuSf
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) January 17, 2020  あ゛あ゛あ゛っ゛（感動と嗚咽）
かわいい（かわいい（かわいい（かわいい）））
にへん！！って表情が好き。
先生が桃音ちゃんを書いてくれるだけで救われる。ありがとう先生。
また、ちょくちょくどうびじゅ関係の絵も書いてほしいな。
きっと他の人もそう思ってるはず。
感想 今月もおもしろかったから時間かかりそう&amp;hellip;（かかりました）
きんいろモザイク きららMAX3月号の巻頭カラー『きんいろモザイク』は日本人組のお話！忍が卒業後はイギリスに行ってしまうことを寂しく思っていた綾と陽子は、なんだか変な夢を見てしまって……。 #パリピ忍　#kinmosa
【第1話の試し読みはこちら→https://t.co/Mq3kjCsUT4】 pic.twitter.com/ftbapmLhaJ
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020  地味にツイートに#パリピ忍って書いてある&amp;hellip;
残り3回って本当何ですか？勘弁してください&amp;hellip;
あややの顔芸が炸裂。（僕的に過去最高）誰か顔芸コレクションまとめて無いかな&amp;hellip;（他力本願）
 イギリスでしのとアリスが結婚する夢を！？
 全人類の夢が&amp;hellip;！
しのが金髪になるネタ、橋から落ちて迷子になるネタ、イギリスの石のネタ&amp;hellip;
なんだかこれまでの総復習みたいで寂しいですね&amp;hellip;
本当にあと2話で終わっちゃうんですか？
嘘だと言ってよ、バーニィ
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
いよいよ、旅行から木組みの街に戻る日。シャロが、何かを探しているようだけど…。今月は1P増量でお届け！ #gochiusa pic.twitter.com/AKT8VNWF5n
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020  パンツ回だ&amp;hellip;カラーでパンツ回だ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今月のまとめ的なやつ(2019 Dec)</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2019_12/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:26:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2019_12/</guid>
      <description>なんか日記的なのを書きたいので月末に書こうかな的な奴。
たまたま今月末（つまり今日）が暇なだけでそれ以降は地獄なので来月は多分無い（無慈悲
とりあえず一ヶ月やってみて まんがタイムきららアドベントカレンダーを見て反射的に構築して運用を始めた当ブログだが、git+markdownの組み合わせは最高だし、管理の面でも移植性の面でも優れているので最高。
だらだら書いてるだけで脅迫観念とかは雑誌の感想以外無いし、もともとやりたかったことなので別段苦にもならない。
書く手順は、
 hugoのコマンドでinitする（.mdの作成） vimで.mdを編集する ブラウザでプレビューを見つつ書く 1000回くらい見直す 書けたら公開設定（パラメータをtrueからfalseにする。これを忘れるとハマる(一敗)）をする gitでデプロイする（shell scriptを書いてるのでここはコマンドで一発） 実際に反映されているか確認 自信があったらTwitterに投稿（ここも自動化したら楽しそう）  って感じ。
嬉しいのはやりたかった技術×二次元がテーマの記事をQiitaのガイドラインに怯えながら作らずに済むようになったこと。
おかげでやりたい放題の記事を書きまくっているが、死ぬほど楽しいのでOK.
敷居が下がったのでアウトプットを出しやすくなった気がする。
今のとこgithub pagesの制約を受けている実感は無いしgit特有の面倒事にも今のところ自力で対処できてる。
画像とかディレクトリ構成が課題かな。（リンク貼ってるので下手に構成を変えられない）
あとmarkdownは改行がめんどい
ただ、むちゃくちゃ辛いのは日本語入力環境。
日本語入力？普通にできるじゃんと思う人もいるだろうが、僕の環境はlinuxなのでそんな気楽な話じゃないのだ。
ちなみに環境
$ uname -a Linux kali 4.18.0-kali2-amd64 #1 SMP Debian 4.18.10-2kali1 (2018-10-09) x86_64 GNU/Linux fcitx+anthyという非人権的かつ地獄のような環境で、日本語で記事を書くのが辛い。できれば全部英語がいい。
主に辛いのは二つで、
 vimと日本語入力の相性が多少悪い 何よりanthyが辛い。まともな変換は不可。学習機能は皆無である。死。  が辛い。
有識者に言わせればAnthyなんかやめてmozc使えやって話何ですが、あいにくkaliのroot環境ではmozc動かないんですよね。（危険なroot環境でlinuxを動かしている僕が100%悪い）
ディレクトリを共有した編集用の一般ユーザを作って使うしかないですね。
これもできたら記事にしたい。（Qiitaかここかは分からないが）
今月投稿した記事 これは今思いついたが定期化したい。（この記事自体が定期化するのか分からないのに？）
Hello_world よく考えたらこれ先月のやつだな。
決意表明的な記事。やりたいことができてテンションが高い。
言いたいことやりたいこと全部いえた感じ
まんがタイムきららMAX1月号感想 初めて雑誌の感想を書いたが意外と出てこないもんだなぁと。
あと長文が書けず、短文の集合体見たいになってしまった。
今尾も江波（今思えばの意。これぐらい変換精度は辛いです）Twitterの埋め込みを全部でやろうとしたのは失敗だったな&amp;hellip;
でもこれをやるのも一つのblog作成のモチベーションだったので苦ではない
世界一かわいいプログラムを書こう 初アドベントカレンダー。
書きっぱなしだったプログラムの解説記事を書くという漫画雑誌のアドベントカレンダーとは思えない内容。
でも去年とか一昨年の見たら意外とセーフだったり&amp;hellip;
僕の狂気が一つにまとめられた記事であると同時に僕が正弦工社で何をやりたいかが凝縮されている記事。
まんがタイムきららMAX2月号感想 一ヶ月経つのが早ァい！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年2月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:53:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</guid>
      <description>【きららキャラット2月号】今月号はTVアニメ放送目前のQuro先生「恋する小惑星」が表紙に登場! 美しい星空と地学部の5人が目印です! さあ、一緒に小惑星を探しにいこう。 pic.twitter.com/Wmh9knimyo
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019 
区切りがいいから1月号からやろうとか考えてたらもう2月号です（猛省
キャラット2020年2月号の感想です。
一応言うとネタバレあります。（もうだいぶ日が経ってるけど）
感想 今週は「おちフル」と「まちカド」がお休みです。
にしてもゲスト多くない？
恋する小惑星 花島さん（研究員）実際にモデルになった先生がいそう
公募を勝ち抜いた学生が研究員にお世話になると言う意味では某365も同じなのか&amp;hellip;？
知らない土地に来て専門の人に話を聞きながら仲間とワイワイするのが楽しいのはよく分かるので読んでいてすごく楽しい。
選ばれた他の仲間もそれっぽい尖った感じがするなぁ&amp;hellip;
RPG不動産 ファーが𝑁𝑜𝑡 𝐺𝑢𝑖𝑙𝑡𝑦なことが判明する回。
言葉が通じないドラゴンと人間達の争い。
言葉の分かるファーだけが苦しむことになります。つらい展開だなぁ。
??「熱源、無数に発生！」
??「何！？回避だ！！！」
アニマエール! 【きららキャラット2月号】卯花つかさ先生「アニマエール!」はセンターカラー! 合宿の届け出のため生徒会室を訪れたチア部は、そこで生徒会長をめぐる女の争いに巻き込まれ…? だって好きな気持ちは譲れない! 一体どうなる!? LINEスタンプもよろしくね! pic.twitter.com/5E7ji2ZIJm
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019  扉絵が大変良き。
そしていつも通り厄介事に巻き込まれるチア部&amp;amp;慣れてきたひづめ。
というか指輪のサイズを知ってるのヤバくね&amp;hellip;?
毎度のことながら虎鉄の火の玉ストレートで爆笑する。花和ちゃんの平常運転にも。
生徒会長はチャラいプレイガール（えっチャラ&amp;hellip;）。本当に良いキャラしてんなぁ。
mono monoってどういう漫画なの？ジャンルは？と聞かれても答えられる気がしない。
monoはmonoです。
旅先でのハプニングとか行き当たりバッタリは大好物なのでゆるキャン△然りこういう漫画はアウトドアをしないにも関わらず好きです。
それにしても夜飯が無いのはつらいなぁ。
NEW GAME! 久しぶりに百合的においしい話な気がする。
ひふみん（かわいい）が生き埋めの罪人（かわいい）に恋愛話(?)をする回。
久々に青ひふ成分を吸収できて満足。
あと眼鏡ひふみんも見られたので灰になります。
さようなら。
キルミーベイベー 脳に影響がたくさん出る忍術（意味深）
 わ か め
 どこぞのやどかり乙女かな？
没キャラ！没キャラじゃないか！生きっとったんかワレェ！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>桃音ちゃんのAAの形をした桃音ちゃんのAAの形をした桃音ちゃんのAAの形をした...桃音ちゃんのAAを出力するプログラム</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/momone_aa/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 23:40:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/momone_aa/</guid>
      <description>この記事は「まんがタイムきらら Advent Calendar 2019」の23日目の記事にして13日目のオマケ記事です。
プログラムの見た目自体は変わってないので伝わり辛いでしょうがお付き合いください。
前回のあらすじ 精神を病んで桃音ちゃん型のプログラムを書いた。
しかし、プログラムの内容はFizzBuzzという相崎先生に申し訳ないレベルの簡単なプログラム。
もっと、見た人がおぉってなるようなプログラムにしたい。（あと、しょうもないコメントを使った手法から脱却したい）
今回のあらすじ 出力自体も桃音ちゃんだったらめっちゃエモく無いですか？（唐突な思いつき）
いっそのこと自己参照型のプログラムにしたら良さそう（これをQuine1と言います）。
そんなこんな今回も気合で書いていきます。
環境 前回に引き続きPerlで。
$ uname -a Linux kali 4.18.0-kali2-amd64 #1 SMP Debian 4.18.10-2kali1 (2018-10-09) x86_64 GNU/Linux $ perl --version This is perl 5, version 28, subversion 1 (v5.28.1) built for x86_64-linux-gnu-thread-multi Quineとは？ wikiの説明を借りると、
 クワイン（英: Quine）は、コンピュータプログラムの一種で、自身のソースコードと完全に同じ文字列を出力するプログラムである。
 要はプログラムと出力がまったく等しいプログラムのことです。
perlでいうとこう。
$_=q{print&amp;#34;\$_=q{$_};eval&amp;#34;};eval 実際に確かめてみると、
$ perl -E &amp;#39;$_=q{print&amp;#34;\$_=q{$_};eval&amp;#34;};eval&amp;#39; $_=q{print&amp;#34;\$_=q{$_};eval&amp;#34;};eval たしかに入力と出力が一致する。
これは、
 暗黙変数$_にq{print&amp;quot;\$\_=q{$_};eval&amp;quot;}を代入する evalが実行される evalは暗黙的に$_を参照するのでq{print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;}がevalに渡される q演算子q//より、文字列print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;が渡されることになる evalに渡されるprint&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;のうち、エスケープされていないq{$_}の部分の$_は最初に代入したq{print&amp;quot;\$\_=q{$_};eval&amp;quot;}になるので 標準出力に$_=q{print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;};evalが出力される  という流れで実行されるからです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年2月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:38:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_2/</guid>
      <description>この記事は「まんがタイムきらら Advent Calendar 2019」の21日目の記事に急遽勝手にしたやつです。
Advent Calendarとあんまり関係ない定例記事ですがせっかくなので追加しておきます。
今月のきららMAX表紙は、「ご注文はうさぎですか？」
ココア＆千夜が、クリスマスプレゼントをお届け！
これはもう、「メリークリスマス」と呼びかける他ない！ #gochiusa pic.twitter.com/TGJskglraa
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 18, 2019 
もう一ヶ月って早くない？(MAXの発売で時の流れを感じるヲタクの鑑)
感想 感想というかひとことっていうか。
先月の反省を生かして掲載順とかセンターカラーとか関係なく自由な順番で書きたい順に書くことにした。
Twitterの埋め込みもピックアップしたものだけにする。
月が綺麗だから盗んで きららMAX2月号のスペシャルゲスト・相崎うたう先生の『月が綺麗だから盗んで』第2話！
怪盗ノワールに盗まれ(?)、アジトにやってきた多々良ゆら。怪盗になりたいという彼女に、
組織のリーダー・蓮華は入団テストを行います。 pic.twitter.com/V9lytWb3Cz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 18, 2019 
やべぇ&amp;hellip;おもしれぇ&amp;hellip;
どうびじゅ描いた作家だというバイアスを差し引いても圧倒的におもしろいぞこれ&amp;hellip;
何かこう&amp;hellip;すげぇな&amp;hellip;（語彙力の欠如）
組織のリーダー蓮華姐さん登場。キャラが最高。
リーダー曰く組織はドロボウではなく愛と正義の怪盗団だそうです。
搾取によって私腹を肥やす謎の組織「結社」（名前はしらない）を討ち果たすために作られたらしい。
（でも、ということは屋敷に入られたゆらの家も結社の関係者なんでしょうか？）
どちらの名前もまだ明かされていませんが怪盗団vs謎の結社（正体名前一切不明）の構図ですね。 最後の4コマに気になる表現が。この作品のテーマは「世界平和」と「それぞれの世界」でしょうか。
組織の全容とか他のメンバーとか真緒が怪盗になった経緯とか楽しみな要素は満載なので来月まで楽しみに待機。
ご注文はうさぎですか？ 案の定こういうときに一番涙もろいリゼちゃんかわいい。
ココアさんまたナンパしてる&amp;hellip;（いつもの）
チノちゃんのどーーん（かわいい）からの不発（かわいい）。本当に表情豊かになったなぁチノちゃん。
きんいろモザイク イギリス旅行篇2話目。これ夢じゃないよな&amp;hellip;？
怒涛のアニメOP映像回収で感涙。
ちゃんと映像化してくれるよね&amp;hellip;？
こみっくがーるず 限界ヲタクかおす先生、遂に限界を突破する。
いつも以上に顔の移り変わりが激しいので色んな表情が見られてお得。
特に、気持ち悪い感想を喉に止めるかおす先生の顔が最高に良い。
まぁ良かったですねかおす先生。
そういやこれ書いている12/21はわんにゃんにゃんわん祭りじゃないですか
旅する海とアトリエ 遂にマリアがあげた服をきて劇場へ。（服を見られて満足）
そしてりえが着物姿に。（いつもと逆でさらに満足）
アンナさん離脱？と思ったら数コマで再登場。腕利きのバイオリニストらしい。
アンナさんの口が悪いのは日本語のときだけ？それとも猫を被っていないとき全部？
ぼっち・ざ・ろっく！ 何かぼっちちゃんの「あっ」率が増えてね？コミュ症は直らない模様。
サインの馬鹿でかさからぼっちちゃんの底知れない自己顕示欲を感じる&amp;hellip;
しかし、ぼっちといい、大槻ちゃんといいあの世界の実力のあるギタリストはみんなぼっちなのか？
いのち短し善せよ乙女 タイトルよくみたらいのち短し善(よい)せよ乙女なんですね&amp;hellip;（勝手に「ぜん」せよって読んでた）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界一かわいいプログラムを書こう</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/momone_fizzbuzz/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 23:07:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/momone_fizzbuzz/</guid>
      <description>この記事は「まんがタイムきらら Advent Calendar 2019」の13日目の記事です。
注意 この記事の元となるプログラムは今年の2月のMAXの発売日の直後という僕史上最もメンタルがイカれていた時期に書かれたものです。
狂気的な内容ではございますがお付き合いください。
はじめに みなさんプログラム書きます？
まぁ書いたこと無い人もいれば自作言語をガンガン開発している人もいるでしょう（多分）
プログラムっていうのはこんな奴です。（ねねっちが3Tab派の変態プログラマーって本当何ですか？）
プログラムには美しいプログラムとそうでないプログラムがあります。
美しいプログラムというのは要は誰が見ても内容を理解しやすく見やすいプログラムです。これが書ける人はちやほやされます。
逆に読みづらいプログラムは内容が理解しづらかったり、後で修正するのが面倒だったりもうそれは大変です。
あるとき僕は考えました。この世に美しいプログラムやカッコいいプログラムがあっても、見ていて癒されるかわいいプログラムは無いなぁと。
プログラムを書いているときに思うように動かなければ心が荒みます。
しかし、そのプログラム自体が美少女だったらどうでしょう。自然と笑顔を取り戻すことができるはずです。
そして、当時の僕にはもう一つこのかわいいプログラムを書かねばならない理由がありました。
それがこちらです。
【おしらせ】本日2月19日発売のまんがタイムきららMAXに「どうして私が美術科に!?」38話目載せてもらっています。
そして次号、最終話です。 pic.twitter.com/Ars5radT6o
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) February 19, 2019  僕のQiitaの記事を読んだことのある人ならお分かりでしょうが、僕はこの出来事に大きなショックを受け1月半以上家に引きこもっていました。
不眠と嘔吐に耐えながら僕はプログラムに打ち込むことで気を紛らわせていました。
当時の僕には癒されるプログラムが、心の支えが必要だったのです。
そんなこんなで非常に不純な理由で僕はこのプログラムを書き始めたのです。1
用意するもの  かわいいsomething 技術力 精神力 半ば狂気ともいえる執念  世界一かわいいプログラムを書くには世界一かわいい美少女が必要です。
僕にとっては「どうして私が美術科に！？」2の酒井桃音ちゃんだったので（ももきなをすこれ）桃音ちゃんの力を借りてプログラムを書こうと思います。
モデルにするイラストは以下。
【おしらせ】11月19日発売のまんがタイムきららMAXに「どうして私が美術科に!?」11話目載せてもらっています。初めての合同制作、ということでグループ名からどんな作品を作るのかまで悩みっぱなしな回です。そしてセンターカラーを頂いた来月号にお話は続きます。よろしくお願いします！ pic.twitter.com/4GxWCpKfDh
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) November 19, 2016  か゛わ゛い゛い゛な゛ぁ゛桃゛音゛ち゛ゃ゛ん゛
ちなみにこの号の予告絵（桃音）と次号の予告絵（黄奈子）がつながっていてヤバみがヤバい（僕はこれで1000回死んだ）
どうびじゅについて語ると世界中のリソースを使い尽くしても語りきれないので省略しますが、賢明な読者諸氏なら既にご存知でしょう。
環境 一応技術記事らしく。
$ uname -a Linux kali 4.18.0-kali2-amd64 #1 SMP Debian 4.18.10-2kali1 (2018-10-09) x86_64 GNU/Linux $ perl --version This is perl 5, version 28, subversion 1 (v5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年1月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 23:31:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_1/</guid>
      <description>まんがタイムきららMAX1月号の表紙は、コミックス1巻が11月27日発売の森永ミキ先生『旅する海とアトリエ』が初登場！手をつなぎ駆け出す海とりえ、そしてヨーロッパの風を感じる爽やかな蒼空が目印です！https://t.co/OWzsY4HRLa pic.twitter.com/qtY5wOcPhy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019 
遅れて書く分、がっつり内容に言及して感想書きます。
まぁこんな記事読むひとなんていないだろうし大丈夫でしょ（問題発言
所感 相崎うたう復活！相崎うたう復活！
いやぁ人生生きていればいいこともあるものですね。
それにしても最近のMAXは調子がいいなぁ。
海リエとかぼざろとかエンとゆかりとかいいことばっかりじゃないですか最近のMAX&amp;hellip;
こんなに幸せでいいんですかね？（死亡フラグ）
旅する海とアトリエ きららMAX1月号★森永ミキ先生『旅する海とアトリエ』表紙&amp;amp;巻頭カラー！
オーストリアで出会ったアンナは癖が強いけど、海はいつものマイペース…！？
読プレのバッテラバッテリーへのご応募もお待ちしてます！
【1&amp;amp;2話試し読みはこちら！https://t.co/oLeMeCNVLK】 pic.twitter.com/JHcUjLKe3E
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  アンナいいキャラしてるなぁ&amp;hellip;
いや海もリエもいいキャラだし、この漫画緻密な背景だけじゃなくてキャラも十分な魅力だよなぁ&amp;hellip;
そういえばこんな記事があったっけ。
というか最後に出てきた女の子イケメン過ぎでは？（惚れた）
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
ホテルにお客としてやってきたナツメ＆エルが、
ココアたちから最高のおもてなしを受けて…？？ #gochiusa pic.twitter.com/T1JhTMAqYM
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019 
最低のサービス  いやいや最高のサービスですよ全く。
不思議ちゃんの姉妹は有名チェーンのお嬢様でしたと言うおはなし。
誰かココチノの枕投げに関して詳しく。
ホレンテ島の魔法使い きららMAX1月号初登場ゲスト！谷津製作所先生『ホレンテ島の魔法使い』豪華2話掲載・前編！
魔法使いを探しに来た、主人公・貰鳥(もらとり)あむ。まずは島で聞き込み調査を行いますがー？ pic.twitter.com/QrCqgVVhFV
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  一気に二話掲載。
関係ないけど作者名が組織名になってて親近感が湧く。 独特のセンスを持っている気がして好き。
ぼっち・ざ・ろっく！ きららMAX1月号の大人気連載『ぼっち・ざ・ろっく！』は久々のセンターカラー！前回、屈辱を晴らすために「未確認ライオット」なるロックフェスに出場すると宣言した後藤。早速覚悟が揺らいでますが…そこはまあ、ご愛嬌ということで。
【第１～３話の試し読みはこちら！→https://t.co/7rYbQgyV2r】 pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello_world</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/hello_world/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 01:13:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/hello_world/</guid>
      <description>はじめに 長らくTwitter名だけでやってきた当サークル的な何かだが今回blogの形にすることにした。
というのも技術活動中心とは言え、技術半分二次元半分の記事をQiitaに投稿するには限界があったからだ。
もっとお遊び的なプログラムも書きたいしなによりきららの感想が書きたい（切実
はじめに言っておくと、正弦工社は技術{同人|結社|集団|コミュニティ|ブログ}である。
結社理由 はじめに言うと僕は絵が描けない。
描けないし、描こうとも思わない（描けたらどんなに素敵かとは思う）
代わりと言っては何だが幸いにもプログラムが書ける。
二次元は間違いなく僕の生き甲斐だ。 二次元を養分としてプログラムを書いている自覚はある。
だが、僕は生きがいを与えてくれる素敵な絵師さんに何もできない。
なので僕は考えた。自分の出来ることでこの世界に貢献しようと。
二次元×プログラムでおもしろい作品を作ったり、人の創作活動を応援したりしていきたいと考えた。
それで正弦工社という奇妙な何かを作った。
自分でも何をするのかも決めていない。ハンドルネームをつけたりそれで呼ばれるのが好きじゃないので団体を作って所属してしまおうという魂胆だ。
団体を作れば正弦工社の{本名}さんと呼ばれるんじゃないかと思った。（ハッカー寄りの技術者なのに実名主義なのはどうなのだろうか&amp;hellip;）
自己紹介 プログラム好きの学生です。
専門は情報工学です。でも電子工作とかCADもやってる（謎）
重点を置いているのはサイバーセキュリティでCTFとかインシデントレスポンスの講習会とかに好んで参加してます。
競プロとかもやってるし、マイコンいじりもやってる。
できる言語はC,C++,Python,Perl,vimscript,shellscript
微妙に書いたり読んだりできる言語はhtml,css,javascript,C#（読めるの挙げたらキリがないけど）
（やっぱいちいち技術的な自己紹介するの面倒だなぁ&amp;hellip;本名垢の方のポートフォリオの完成が待たれる）
趣味的な話をするときららが好きでまんがタイムきららMAXとまんがタイムきららキャラットは毎月購読してます。（おそらく記事のネタも9割きららだろうなぁ）
きららNO.1作品は相崎うたう先生の「どうして私が美術科に！？」です。
それ以外なら士郎正宗の「アップルシード」が大好きです。
発言から分かる通りめちゃくちゃかわいいきららか百合だったり、めっちゃ渋い漫画だったりと両極端の嗜好をしてます。
攻殻機動隊とか東のエデンとかが好きだと思えば総合タワーリシチが好きだったりするので二面性が全開です。
ちなみにライトノベルとかラブコメは読まないですね。
まぁひとことで言えば、二次元の美少女を養分にプログラムを書く妖怪です。
過去の活動とか  Qiita
 twitter github  これからどうする？ 今読み返しただけでも敬体と常体が混ざっているのですがそれは&amp;hellip;
とりあえず、Qiitaに書けないような記事を書いていくのときららと漫画の感想を書いていくのがメインかなぁと思う。
あとはこのBlogの整備。Hugo+github pagesで作っているがまだまだテーマをほぼそのまま使っているので微妙。
でも、Qiitaと同じでMarkdownをつかえるしgitから管理できるのでかなり気に入ってはいる。
今はたまたま暇になった（そんなことはないけど）が3月いっぱいまでは忙しいのでまぁ細々とやっていきたい。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>