<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 正弦工社</title>
    <link>https://Seigenkousya.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 正弦工社</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 15:54:48 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Seigenkousya.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>星屑テレパス(1) 感想とあれこれ</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/comic/stardust/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 15:54:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/comic/stardust/</guid>
      <description> @font-face { font-family: &#39;movlov&#39;; src: url(/fonts/Movlov-Regular.ttf); /* src: url(~/Blog/public/fonts/Movlov-Regular.ttf); */ }  peggjov=movlov, pivou bovvu=vuv!
ということで星屑テレパスの感想を書きます．
本誌の感想を怠っていたので1ここでまとめて言ってしまおうという魂胆です．
宇宙語が上手く表示されない人はごめんなさい．書き下し文だと思って下さい．（暴論）
pri 星屑テレパスを知らない方もいるはずなので紹介だけしておきます．（ダイマを忘れない人間の鑑）
まんがタイムきららで2019年6月号から連載しているマジで素晴らしい漫画です．（説明になってない）現在既刊1巻．
商業的説明が下手なので，公式のあらすじを借りると
 その出会いは、私の心を打ち抜いた──
内気な少女・海果の悩みは、極度のあがり症でうまく話せないこと。
彼女はいつしか友達作りを諦めてしまっていた。
そんなある日、転校生のユウが現れる。
なんとユウの正体は宇宙人で、「おでこ」同士をくっつけると、
相手の気持ちを理解できる「おでこぱしー」の能力を持っており……!?
新進気鋭の作家・大熊らすこが描く、&amp;ldquo;百合&amp;quot;と&amp;quot;宇宙&amp;quot;のめくるめく青春ストーリー。
 ニコニコ漫画で何と太っ腹なことに1話から5話まで試し読みができます．（単行本に収録されている話数の約40%だと思うとすごいよね）
気になる方はここから読んでみて下さい．
 この作品の素晴らしいところはそれはもう沢山有りますが，一つ挙げるなら緻密な心理描写にあると思います．
上がり症で上手く話せない海果は様々な心情を胸に抱えます．他者と分かり会えない苦しみやそんな状況を変えられない自分に対する不信感，他者への諦めと羨望&amp;hellip;
そんな様々な想いがまっすぐ美しく描写されています．決して明るく楽しい想いだけではありませんが，透き通った言葉がまっすぐ心に届きます．
この表現はきっと大熊先生にしかできないでしょう．
もう一つの魅力は何と言っても「おでこぱしー」でしょう． お互いの額をくっつけて相手の心を感じ取るユウの能力．
もちろん見た目のインパクトも素晴らしいですが，頑張る海果への助け舟的側面があるのが個人的に素晴らしいと思います．
人というのはそう簡単には変われません．だからこそ海果は苦悩するのです．
でも，誰かの力を借りながら少しずつなら前に進めると思います．
その力こそが「おでこぱしー」であり，ユウや遥乃や瞬なのです．
誰かと話すのが苦手な海果にとって「おでこぱしー」は夢のような存在でしょう．
しかし，海果は決して「おでこぱしー」乱用しません．つっかえながらも懸命に自分の言葉を伝えようとします．能力がユウにあるのが上手い点です．
そんな海果への先生からの助け舟が「おでこぱしー」なのでは無いでしょうか．
&amp;hellip;とか何とか言ってもビジュアルもやっぱりヤバみがヤバいです．（特に1巻ラスト（絶叫してしまった））
まだ買われていない方は是非買われてみてはいかがでしょうか．買って読んでみて下さいお願いします（土下座）
 impreso ということで感想です．
この作品はあんまり書こうと思う作品が無いからと本誌の感想を書いてこなかった自分を後悔させた作品の一つだったりします．2
  今月発売号からはじめました． &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 もう一つだけ挙げるならば，はなまるスキップ． &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきらら2020年9月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/kirara/kirara_2020_9/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 15:04:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/kirara/kirara_2020_9/</guid>
      <description>今まできらら本誌は読んでる作品数が少ないので感想を書いてこなかったのですが，まぁ少ないなりにぼちぼち書けばいいかぁ&amp;hellip;とか思ったので書きます．（唐突）
あと星屑テレパスの単行本含めた総評書きたい．
【きらら9月号】今月号の表紙を飾るのは、荒井チェリー先生「むすんで、つないで。」！
待望のコミックス第1巻が8月27日に発売です!!
全員で集合写真〜♪ ハイっチーズ！
(倉石つなぐさんは撮影の日に欠席だったため、別撮りとなっております)　#kirara pic.twitter.com/KvVRl9nSed
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) August 6, 2020  欠席者の写真のキャプションが無慈悲すぎる&amp;hellip;
感想 Twitterに載せるのが憚られるようなネタバレ的感想が飛び交うので読んでない人（そんな人はここにたどり着かない）はご注意下さい．
本誌は初めて書くのでなんか緊張するなぁ&amp;hellip;
むすんで、つないで。 【きらら9月号】荒井チェリー先生「むすんで、つないで。」は巻頭カラー！
新キャラ（陰キャ）登場!! 高校に同じ中学の人がいても気づかないよね、というお話。
気づいてなかったとしても、バレなければ問題ナシ!!
☆バレました☆　#kirara pic.twitter.com/FXqVkUYrzG
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) August 6, 2020  まず表紙で一通り笑った．
あれが店舗にズラッと並ぶところを想像するともう一通り笑える．
 クラスの人の顔と名前が全員一致しないままもうすぐ夏休みです
 そんなもんでしょ（適当）
遠隔授業が続く中で友達の顔を忘れてる学生さんもいるのでは？（遠隔続きでまだクラスメイトに会ったことがない新入生もいるかも知れない）
新キャラかわいい．僕はもう名前を覚えました．（対抗）
目隠れ×コミュ症×高2病とか最高ですね．（そうですね）
柱のコナン風の人物紹介が明快かつ面白くて好き．
こんがらがる人もいるだろうからこれは良い．
P8L4の光のオーラがすごい&amp;hellip;自爆寸前みたいになってる&amp;hellip;
これなら教祖にもなれそう．
 なかなか心がついていけなくて
 薗部&amp;hellip;だからってお前&amp;hellip;
言い方が正直すぎる&amp;hellip;
そしてつなぐ何だその顔.
P11の左右の対比が面白い．
僕は笑顔の下手くそな女の子のイラストが好きなのでP11R3に非常に魅力を感じる．
きららの様なきれいな4コマだからこそ出来る，ページの左右で対比をしたりページの同じ位置のコマに同じ構図を載せたりする表現が大好き．
コマ割りが固定されている4コマだからこその工夫みたいなのに最近多く気づけて楽しい．
スロウスタート 【きらら9月号】篤見唯子先生「スロウスタート」。
浪人のことをみんなに話した花名ちゃん、今日は体力づくりで万年さんとジョギング。
そこに栄依子、光希の姉妹もいて…？　#kirara pic.twitter.com/cyAh3gz11X
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) August 6, 2020  パーカーっていいなぁ（和風総本家風に）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年9月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_9/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 09:38:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_9/</guid>
      <description>きらら暦の上では夏ももう終わりですね．（そうですね）
【きららキャラット9月号】今月はちうね先生「紡ぐ乙女と大正の月」が初表紙で登場、まるで100年前の雑誌みたいに出来上がりました。……個人的なポイントは、唯月に密着していいのかわからず行き場を失ったような紡の左手ですね! pic.twitter.com/Gnnk7czCYa
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) July 27, 2020  今月は紡ぐ乙女と大正の月が表紙．
最近の非アニメ化作品が表紙に登用される傾向は最高なのでもっとやれ．
感想 今月は忙しいので手短に．（といって最優先で沢山書いてしまうパターン）
紡ぐ乙女と大正の月 なんとまぁハイカラな服装．
昔の上野駅はこんな感じだったんですね．
肩出しなんてそんな破廉恥な（大正並感）
伯爵令嬢相手に百叩きとかすごい胆力だなぁ&amp;hellip;
 まさか三等車で行くわけにはいかないでしょう
 たしかに&amp;hellip;
小説の中でしか聞かないn等車好き．（今でもあるのかな？）
 碓氷峠を超えるために電気機関車に付け替えるからですよ
 この時代にすでに電動の車両が&amp;hellip;（意外）
友達のwikipediaくんに聞いてみたところ，1
 国鉄ED40形電気機関車（こくてつED40がたでんききかんしゃ）は、日本国有鉄道（国鉄）の前身である鉄道院が1919年（大正8年）から製造したラックレールを使用するアプト式直流用電気機関車である。
信越本線のアプト式区間である横川 - 軽井沢間（碓氷峠）用の電気機関車で、1919年に4両、1920年（大正9年）に4両、1921年（大正10年）に3両、1922年（大正11年）に2両、1923年（大正12年）に1両の計14両が鉄道院大宮工場（現在のJR東日本大宮総合車両センター）で、10000形（後のEC40形）の増備用として製造された。国鉄が初めて導入した国産電気機関車である。
 とのことらしい．（丸投げ）
ラック式鉄道の一種（アプト式）でレールの真ん中に更に一本ラックレールなるものが登坂用にあるのだそう．
確かにつるつるの車輪より歯車の方がいいよね．
ラック式鉄道のwikiが面白かったので皆も読もう！→ラック式鉄道 - Wikipedia
蒸気機関車&amp;hellip;トンネル&amp;hellip;考えただけでヤバそう．
トンネルに入るからって慌てて窓を閉めるのをどっかで見た気がする．
 今は最新式の機関車ですし大丈夫ですよ！
 みんなからしたら最新式で安心かもだけど紡からしたら100年前の車両だし当然怖いんだよなぁ&amp;hellip;
ここのギャップは面白い．
大正時代の軽井沢ってそれだけで何かロマンが有りますよね．
来月も楽しみ．
mono もう何年も（本当に何年も）夏休みの宿題という概念にふれてないなぁ&amp;hellip;
そして今後一生触れないだろうなぁ&amp;hellip;
今年はまだ一度もセミの鳴き声を聞いていない気がする．
セミがうるさいくらいに鳴いてようやく夏が来たなぁって感じる．
大自然の中でベンチに座ってのんびりアイスを食べてる女子高生なんかいいですね．
唐突に出てくる宮地彦三郎に笑った．
彼がどの様な人物だったかは知らないがダブルピースをするような海援隊士で無かったことはよく分かる．
こう見るとこの子達夏を大満喫してるなぁ&amp;hellip;
夏だけでも色々あった．
かき氷かぁ&amp;hellip;喰う年もあれば喰わぬ年もありって感じだな&amp;hellip;
お店のは喰ったことがない．
 オレたちの夏休みは
まだ始まったばっかりだ！！
 ご愛読ありがとうございました！
霧山先生の次年度の夏休みにご期待下さい！
余談だが下の煽り文に最終回の文字があったのでビビり散らかしてしまった．2
恋する小惑星 【きららキャラット9月号】Quro先生「恋する小惑星」センターカラー☆ 部室の未整理の石を標本にしてみることにした地学部員たち。先生からの差し入れのクッキーを食べるのを我慢して、石の見分け方を整理してみましょう♪ pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年9月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_9/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 22:56:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_9/</guid>
      <description>私事ですが当サイトの記事がマイクロフィルムに収められて北極圏の非武装地帯にある地下施設に1000年程度保管されることになりました．（そんなことある？）
全部githubが悪い．1
まんがタイムきららMAX9月号の表紙は、
コミックス3巻が7月27日発売となる『私を球場に連れてって！』！
スポーツ新聞風(!?)な押し出しの強い表紙で店頭でも見つけやすいこと請け合いです！ pic.twitter.com/xQtl5sb1ah
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) July 17, 2020  今月はめでたくわた球（重要）が表紙．2
スポーツ新聞調で良いデザイン．
感想 今月も良かった．（小学生以下の感想）
非アニメ化作品が積極的に表紙に来ていていい流れを感じますね．
最早きららMAXは敵なしなのでは？
次号で「まんがタイムきららMAX」が「「「完成」」」するって本当なんですか？
私を球場に連れてって！ きららMAX9月号＊スーパーまさら＆うみのとも先生『私を球場に連れてって！』
今月は表紙＆巻頭カラー！いよいよ進路を決める時期がやってきました。
タマは大学進学を目指しますが、一方レオナは…
【試し読みはこちら！⇒https://t.co/f5kLVdNtwE】 pic.twitter.com/07lj9ECGlV
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) July 17, 2020  扉絵のレオナ可愛すぎでは？
髪下ろすと全然印象違うなぁ．
その手があったか！の顔で笑った．
まぁそうなるよね&amp;hellip;
大学か&amp;hellip;うっ&amp;hellip;&amp;hellip;（瀕死）
夢も希望も無いまりんちゃんが僕は好きなのです．
挨拶のできるksgkども偉い．（かわいい）
レオナが突然若手に将来の夢を聞き出すオッサンみたいになってる&amp;hellip;
 私はキャッツ優勝の悲願さえ見られれば仕事なんてなんでもいいです
 これはファンの鑑．
小学生組ヤバいところも含めて好き．
野球選手か&amp;hellip;
昔は野球も欠かさず見てたし広場で友達と野球やってたな&amp;hellip;（懐かしい）
あの頃はテレビやラジオに齧りついてたっけ&amp;hellip;
 だよな父さん！！
 ここすき．
自分のやりたいことをやりなさいか&amp;hellip;いいお父さんじゃないか&amp;hellip;
 そ それはそのつもりだよぉ&amp;hellip;
 良い親子だなほんとに．
 火の玉ストレートで卒業しろ！！
 ここすき．
こういう素敵な親子話があったり綺麗にレオナの将来の夢の話に返ってきたりギャグに隠れてるけどすごいよなぁこの漫画．
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、ココアと千夜が離れ離れに…!? クラス替えも、新しい出会いも、いっそう充実の学校生活！ #gochiusa pic.twitter.com/vlsnbwr5cY
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) July 17, 2020  いっぱいキャラが出てきて眼福．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年8月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_8/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 22:46:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_8/</guid>
      <description>今月のシャミ子ヤバない？（南関東の方言で皆さんお元気ですか？の意）
【きららキャラット8月号】表紙を飾るのは黒田bb先生「Aチャンネル」!
この一瞬の、この笑顔、たぶん大人になっても忘れない。今月も普通の高校生ズのきらきらな日常をお届けします! pic.twitter.com/vgA34GUift
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) June 26, 2020  表紙はAチャンネル．
嗚呼何と表紙が宜しいか．
感想 今月は
まぞくが
やばい（自由律俳句）
いつも通り容赦ないネタバレが雨のように降り注ぎます．
ご注意を．
Aチャンネル 【きららキャラット8月号】巻頭カラー! 黒田bb先生「Aチャンネル」は、4人で初詣に行くお話。去年の初詣ではいろいろハプニングがあったけど、今年は大丈夫だよね? pic.twitter.com/muuYfb7XPm
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) June 26, 2020  まず表紙が素晴らしい．神か？
初詣の話なんて2巻p99振りですよ皆さん！
あれから1年かぁ&amp;hellip;（現実では8,9年くらい経ってるのか（戦慄））
5円ぽっちじゃ願い叶えてもらえないぞ？とか言っていたのが懐かしい．
 おうおうトオルぅジャンプしてみろやぁ
 こういうノリ好き．
 絶対見たでしょ!!
 るんちゃんは見ていたのか&amp;hellip;
一年越しの絵馬の構図，本当に良いなぁ．
実際はもっと経ってるから尚更感慨深い．
この4人ならではだよなぁ本当に．
おちこぼれフルーツタルト 開幕𝐫𝐞𝐯𝐞𝐫𝐬𝐞. 縦扉絵大好き．
p42L4だけ見ると熱血アイドル漫画っぽい．
p43R1の構図あんみつぽくて好き．ひょこってなってるのが良き．
 なんだよお前も変態を&amp;hellip;？
 変態（動詞）
声に出して読みたい日本語．
 みんな綺麗な展開に恨みでもあるの！？
 ここ笑った．
おちフルのこういうとこが好き．
p44L4かわいい．
写メって言葉に年齢を感じる（やめなさい）
 きっと私達もホホちゃんが何か策を&amp;hellip;！
 アカン（アカン）
ホホPと写メええやろ！なんでや！！
それもホホPの良さ．
またぞろ。 【きららキャラット8月号】ゲスト好評につき新連載の幌田先生「またぞろ。」がセンターカラーで登場! 留年生の殊はどうしても元クラスメイトと鉢合わせたくないようですが、そうやさしくいかないのが人生。波乱の昼休み幕開けです。 pic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年8月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_8/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 21:04:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_8/</guid>
      <description>きらら暦ではもう8月です．夏ですね．（そうですね）
私事ですが，放置していたCOMIC FUZに加入しました．
僕は紙の本じゃないとダメなんですが，あくまで補助的になら魅力的かなぁと思って加入した次第です．
安いですし損はないかなぁと．
やっぱり，電子だと魅力はだいぶ無くなりますが紙と併用するとこういう感想書くときとかに場所を取らないので便利でいいですね．
まんがタイムきららMAX8月号の表紙は『きんいろモザイク Best wishes.』！和洋折衷で華やかなアリスからAir mail for you! #kinmosa pic.twitter.com/mz7oAe0C05
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) June 18, 2020  表紙が大変宜しい．
感想 一部を選んで感想を書いてく感じです．
ホントは全部書きたいくらいなんですがこれでも2日かけて書いてるのでこれ以上は&amp;hellip;（許して（懇願））
他のブログみたいに前後編にしたらいいのかなぁ&amp;hellip;
感想を書いてないやつも面白いので読んでない人は買って♡
既に読んだ人向けに感想を共有する程度のやつなのでネタバレとかそういう次元じゃないものが多分に多分に含まれます．ご注意を．
きんいろモザイク Best wishes. きららMAX8月号の大人気連載『きんいろモザイク Best wishes.』は、穂乃花とカレンの出会いのお話。
このラーメン屋さんはもしかして…例の「ホットで頼める」ところなのでは！？ pic.twitter.com/M6bCQCCTBN
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) June 18, 2020  ﾊﾉｹﾁｪﾝとカレンの馴れ初め回．
平常心を保ってる穂乃果可愛すぎませんか？
良いんですか？みなさん？（何が）
 カレンちゃんのお菓子タイムだ！
 何それ楽しそう．
穂乃果のは既成品じゃないですね&amp;hellip;
 違うの香奈ちゃん！！
 ※違くない
きんモザ特有の下からひょっこり出てくるようなコマのはみ出し方好き．
というかお出かけカレンちゃんがいちいち可愛い．（ラーメン屋から出てくるところ好き）
3日会ってないだけであの状態って松原穂乃果氏はヤバくないですか？
みたいじゃなくてめんどくさい彼女そのものじゃないですか．
こうやってbefore&amp;lt;--&amp;gt;afterを見ると，各キャラクターの成長が見られていいですね．
大人になったなぁカレンちゃん．
 ホットって何？
 （当然の疑問）
流行れ（流行らない）
そういや，サラッとカレンが被ったかぶりものを買いましたけど，あれは可愛いからなんでしょうか？それともカレンが被ったから買ったのでしょうか&amp;hellip;？
答えは，金髪神のみぞ知る．
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」は、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年7月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_7/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 23:03:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_7/</guid>
      <description>世に平穏が取り戻されつつある昨今。
次のMAX発売日にときには元通りになってて欲しいものです。
【きららキャラット7月号】今月は得能正太郎先生「NEW GAME!」が表紙に登場! 相合い傘で寄り添う青葉とひふみ。2人がまぶしすぎて梅雨のどんよりな気分も吹き飛んじゃいそうです! pic.twitter.com/d6zSzOgkIB
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) May 27, 2020  表紙が大変宜しい。
感想 編集部のｱﾗｿｴ&amp;hellip;ｱﾗｿｴ&amp;hellip;って感じのゲストのラインナップは新鮮だった。
比べるのには丁度いいのかもしれない。
いつも通り何作品か選んで感想。ネタバレにご用心。
NEW GAME! 【きららキャラット7月号】得能正太郎先生「NEW GAME!」は巻頭カラー＆二本立てでお届け！ 【❶本目】は、FS4・ノアの結婚相手になる新国王のデザインに悩む青葉。コウ、しずく、りんとの会話の中で、青葉の中にキャラが見えてきます。読プレもご応募お待ちしてます！ pic.twitter.com/iVjmXFjwbN
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) May 27, 2020  今月は2本立て。 本当にすごいですね&amp;hellip;
1本目 出たわね。
遠山のりんさん好き。
しかし、フェアリーズストーリーってそんな感じの話なんですね&amp;hellip;（意外とハード）
ノアというとブライトかハサウェイなイメージ。
 私は趣味がでちゃいそうだから&amp;hellip;
 自覚と自制のあるりんはやっぱり大人ですね。
素敵。
 禁断の愛&amp;hellip;
なら燃えちゃいますねきっと
 やっぱり自重できてないじゃないか（憤怒）
二人もふたりですね&amp;hellip;（最早公認）
でもいいアイデアだなぁ。
こういう乙女チックで繊細なところがあるのがりんの他のキャラにない良さだと思う。
p10右4のミニりんかわいい。
りんさん本当に「「「良いな」」」
キャラットで最も大人で最も儚い女性だと思う。
こうりんは絶対に今の形以上に幸せになって欲しい。（わがまま）
2本目 2本目はうみこ回。
 ちっ
 ちっ///（照れ）（良き）
 私達が今やっていることは踏み込み間違えると身内が楽しむだけで終わってしまいますよ？
 僕が思っていたことをそのまま言ってくれた。
話的には色々盛り上がるし読んでいて楽しいですが、やっぱりモデルの方に引っ張られるとか悪い側面もありますよね&amp;hellip;
こういうところを考えていてハッキリ言えるのがうみこさんの良いところだと思う。
p191左3のびっくりうみこ好き。
1本目もそうだが、今月はあおっちの表情が豊かでおもしろい。
のび太っぽいと言えば良いのか古典的な表現が多い気がする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年7月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_7/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 23:24:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_7/</guid>
      <description>紙派な上ネタバレ防止のために前日からネット断ちをするのでTwitterでの出遅れ感がすごい。
紙と電子、どっちも買うのはアリかもなぁ&amp;hellip;
まぁ、最初は絶対に紙で読みたいので見返すときに便利程度の使い方しかしないだろうけど。1
まんがタイムきららMAX7月号の表紙は、コミックス第2巻が5月27日発売、なじみ先生の『しょうこセンセイ！』が初めて飾ります！
黒板をイメージした深緑色の表紙が目印！ pic.twitter.com/ngmaE0iBtL
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) May 18, 2020  感想 今月も&amp;hellip;すごい&amp;hellip;（ゴミみたいな語彙力）
MAX&amp;hellip;黄金期を&amp;hellip;ありがとうありがとう&amp;hellip;（藤岡弘、風に）
全部書くと死ぬので今月も一部抜粋です。（許して）
あと、例によってネタバレが多分に含まれています。ご注意ください。
しょうこセンセイ！ 意外にも初表紙。
リベット登場。（ぱぁがカワイイ）
それにしてもしょうこセンセイはショーコと呼ばれたり翔子と呼ばれたり先生と呼ばれたり忙しいな&amp;hellip;
 そう言えば手持ちのお金全部使っちゃったんでしタ
 ここいつものぼく。
二人して固まってるコマ好き。
ちらっ&amp;hellip;のコマも好き。
テントは流行りのゲームからかな？（知らんけど）
それにしても寝袋まで奪い去るとは翔子の寝相は相変わらずですね&amp;hellip;
きんいろモザイク Best wishes. 『きんいろモザイク Best wishes.』連載開始！卒業後、イギリスで暮らす忍とアリスは、高校時代にアリスが母とやりとりした手紙を見つけ、あの輝く日々を振り返ります。本編では描かれなかった、貴重なエピソードをお楽しみください！#kinmosa pic.twitter.com/HD8rjDXpvy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) May 18, 2020  復☆活 開幕𝐞𝐥𝐞𝐠𝐚𝐧𝐭な着こなしの忍（素敵） 帽子が邪魔なのはご愛嬌。 文通良いですね。この時代だからこそ手書きの手紙は書いてみたいものです。
イメージのあややカワイイですね（そうですね）
カレンブロマイド（時価）
 もう起きてますか〜？
 イギリスと日本の時差は-8時間だそうです。
 しかしアリスの書いた文字なら翻訳スピードが上がる力を身につけましたから！
 （当社比）
忍も成長していますね。
 どうしようシノが本当にこけしになっちゃった！！
 原先生特有のv字の笑顔好き。
シノを完全再現したこけし欲しいなぁ&amp;hellip;
涙ぽろぽろアリスかわいい。
 アリスなら私のことを土足で踏んでも大喜びです！
 絵面がヤバい（ヤバい）
ほんわかしてるのにこういう突飛なところがあるのがきんモザの好きなところ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぼくのかんがえたさいきょうのまんがたいむきらら</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/other/mangatimekirara_dream/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 18:31:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/other/mangatimekirara_dream/</guid>
      <description>メモ #まんがタイムきららドリームがなんか流行っているので出遅れたけどやってみる。
選んだ人間の好みとか年代が分かって面白いですね。
まんがタイムきららドリーム 表紙：どうして私が美術科に！？
 相崎うたう「どうして私が美術科に！？」（巻頭カラー） きゆづきさとこ「GA 芸術科アートデザインクラス」 蒼樹うめ「ひだまりスケッチ」 伊藤いづも「まちカドまぞく」 はまじあき 「ぼっち・ざ・ろっく！」 Quro「恋する小惑星」 篤見唯子「スロウスタート」 原悠衣「きんいろモザイク」 Koi「ご注文はうさぎですか？」（センターカラー） むっしゅ「先パイがお呼びです!」 はんざわかおり「こみっくがーるず」 卯花つかさ「アニマエール!」 はりかも「うらら迷路帖」（センターカラー） しろううらやま 「エンとゆかり」 ぼや野「ぽんこつヒーロー アイリーン」 幌田「またぞろ。」 森永ミキ 「旅する海とアトリエ」 （センターカラー） 有馬「はんどすたんど！」 セトユーキ 「六条さんのアトリビュート」 谷津 「ホレンテ島の魔法使い」 ハトポポコ【ゲスト】 瀬名慈孝【ゲスト】 きゆづきさとこ「棺担ぎのクロ。懐中旅話」  解説 巻頭どうびじゅから始まる怒涛の美術3連発。（神）
ごちうさはやっぱりセンターカラーじゃないとってなってこの位置に。（ずるいのできんモザもごちうさも入れた）
真ん中には先パイがお呼びです！とか はんどすたんど! とか アイリーン とかまた読んでみたいなぁって感じのやつを入れてみました。（よく考えたらどうびじゅもそうか）
後半は個人的に好きなMAXとかキャラットの新鋭を入れてみました。
ゲストはハトポポコと瀬名慈孝。
地味にきゆづき先生に重労働を強いてますがそれは気のせいです。
今後の期待をこめて一つ欠番を作ろうかと思ったのですがもったいなくて埋めてしまいました。
こうして見ると全体的にMAX偏重主義って感じですね。本誌のやつがあんまりない気がする。
妄想だけでも夢が見られて良かったです。作ってる時すっごいわくわくしました。
いろいろ掲載順とか前後関係を考えて出版社気分で楽しかったです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>桃音ちゃんのお気持ちになって開発できるプログラミング言語&#34;kinako-chan&#34;を作った話</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/kinako-chan/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 01:07:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/kinako-chan/</guid>
      <description>はじめに この前TLでどうびじゅが完結して一周年だという話題が上がっていてもう一年経つのかという驚きと同時に 一年経っても未だに絵を書いてる人とか語っている人がいて同じどうびじゅが好きな人間として嬉しいなぁと感じます。
真に素晴らしい作品は例え月日が流れてもファンの間で語り続けられるんだなぁと感動しました。 なんて希望のある事実でしょうか。
感動しつつあれこれ考えながら過去のどうびじゅに関するツイートを色々見返していたんですがふとこんなツイートを見かけたんです。
きららMAX1月号の大人気連載、相崎うたう先生の「どうして私が美術科に!?」！今回はタイポグラフィの課題ということで、初めてのPCルームにはしゃぐX室メンバーです。しかし桃音さん、そのデザインは……。コミックス第1巻好評発売中！（https://t.co/a2r7QMa2pB） pic.twitter.com/CVzkRQdXom
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 16, 2017  みなさんご存知2巻のタイポグラフィ回です。（予告絵のカーソルで桃音ちゃんのほっぺをもちもちしてるやつ好き）
僕はその中のこのコマに着目しました。 そして僕は気がついてしまったのです&amp;hellip;
もしもこの世に黄奈子ちゃんという言葉だけで構成されたプログラミング言語を開発したらこのコマの桃音ちゃんのお気持ちになってプログラムを書けるのでは？と。
おそらくこの行を読んで9割の人間がブラウザバックしたと思うので残りの1割の方はそのまま聞いてください。
だってしょうがないじゃないですか。そういう風に見えるんだもん。
もう僕には桃音ちゃんがプログラマにしか見えません。
僕だって桃音ちゃんがプログラムを書いてるところ見てみたいですよ。
でも僕は絵は書けないし聖典である原作にコラージュなんて恐れ多いことはできない。
なら現実を改変するしか無いじゃないですか。
こうなったら仕方ない。作りましょう。黄奈子ちゃん言語。
仕様策定 まずは言語仕様を決めましょう。（え？マジでやるの？とかいうツッコミは無しで）
最初は黄,奈,子,ち,ゃ,んの六文字の組み合わせにしようかと思っていたのですが、そうするとあの絵面にはならないなぁと思ったのでこの案はボツにしました。
唐突に&amp;#39;黄&amp;#39;, &amp;#39;奈&amp;#39;, &amp;#39;子&amp;#39;, &amp;#39;ち&amp;#39;, &amp;#39;ゃ&amp;#39;, &amp;#39;ん&amp;#39; の六文字を使ったプログラミング言語を開発したら桃音ちゃんをプログラマに仕立て上げることができるのでは？とひらめいてしまった
&amp;mdash; 正弦工社 (@Seigenkousya) April 26, 2020  でもパターンを少なくすると今度はコードが以上に長くなって可読性が落ちるので「黄奈子ちゃん」という言葉と見た目の形はそのままに文字を微妙に変えて表現することにしました。
さてどうやって言語を実装しようかと悩んでいたのですが、単純な言語実装として有名なbrainfuckをベースにすることにしました。1
brainfuckは8個の命令からなる超小型のプログラミング言語です。大きな要素数を持ったuint8_t型の一次元配列とそれらの各要素を指すデータポインタによって構成されています。
各命令はこんな感じです。
   brainfuck 意味 C language     +  ポインタが指しているデータを1個増やす  (*ptr)++;   -  ポインタが指しているデータを1個減らす  (*ptr)&amp;ndash;;   &amp;gt;  ポインタを右に1個ずらす  ptr++;   &amp;lt;  ポインタを左に1個ずらす  ptr&amp;ndash;;   .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今月のまとめ的なやつ(2020 Apr)</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_04/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 02:43:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_04/</guid>
      <description>いきなり4月が終わってしまいキレ散らかしている。
何で？（殺意）
ともあれキャラットの感想を書き終わったらすぐこの記事がやってくるのだから覚えておかなくてはならない。
4月のまとめ いつも通り正弦工社の活動だけじゃなくて中の人の個人的な活動内容も含みます。（評論系はコミュニティ的に作って人数増やしてもも面白いかも知れない）
4月は引きこもり生活のおかげで溜まっていたタスクを消化しつつありだんだん新しいことをやれるようになりました。
どっちかというと本垢での活動が多かった気がします。（まぁ本垢に出せないアウトプットを吐き出すのもこの同人の仕事ではあるけど）
ということで4月の振り返り。
相崎先生にお手紙を書いた やっとか！！！！！！
何ヶ月かかってるんだお前！！！
まぁとにかくあのヤバめな量の感想を書き上げたのは偉いと思う。
去年完結したときに手紙を書こうとしてメンタルをやられてずっとそのままだったが一年越しに読み切りの感想も書けるからとあれこれ本格的に準備し始めた。
&amp;hellip;のが去年の12月ごろ。（それより前からダラダラやってたけど）
ハッカソンと重なってだらだらしてたらもう3月。先月のまとめを見る限りこの時点では半分も行ってない。
気合を入れて付箋を貼りながらの精読の作業を終えたのが4月の頭。（すべての伏線や描写を回収できた（はず））
付箋の貼りすぎで単行本の厚みが1.5倍になってしまい笑ってしまった。（例によって絵面が狂気的で画像を貼ったらフォロワーが0人になること請け合いなので控える）
精読して思ったことですがあの漫画は1コマあたりの密度が半端じゃないですね。
本当に制服の着こなしとかちょっとした書き文字にまでキャラの「らしさ」が詰まっています。
実に素晴らしい。きららの精神が形になったような漫画だと思います。
1ページあたり5分かけて付箋を貼りながら読んだのでどうびじゅを完全に理解しました。今の僕は無敵です。
それから手紙の下書きをPCで書いた時点でもう4月の7日くらい。（今見たら5300文字あった）
手書きで清書するのが意外と大変だった記憶。というか自分が思ったより文字数があってビックリ。
まぁそんなこんなで4月初旬にはどうにか感想を送り出すことができた。
今まで感想を溜め込んでいたので凄まじい量になってしまったけど。（レターパックで送りました（小声））
編集部の人許して（懇願）
でも言いたいことを言えたので非常にスッキリ。
これからはこまめに感想を作者に伝えるようにしよう。
このサイトを改装 もはや毎月恒例。
今月はfaviconの修正とTwitterのプレビュー画像周りの設定をした。
faviconっていうのはブラウザのタブに出てくるアレ。
余白の黒が気になったのでちゃんと丸になるように透過pngを使って修正した。
透過pngを使えるジェネレータがなくて大変だった&amp;hellip;
Twitterの方はリンクを貼るときにサムネみたいなやつをmetaタグで設定した。
こんな感じ。
&amp;lt;meta name=&amp;#34;twitter:card&amp;#34; content=&amp;#34;summary&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;twitter:site&amp;#34; content=&amp;#34;@Seigenkousya&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;twitter:title&amp;#34; content=&amp;#34;{{ if .IsHome }}{{ .Site.Title }}{{ else }}{{ .Title }} &amp;amp;nbsp; - {{ .Site.Title }}{{ end }}&amp;#34; /&amp;gt; &amp;lt;meta name=&amp;#34;twitter:description&amp;#34; content=&amp;#34;{{ if .IsHome }}{{ .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年6月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_6/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:47:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_6/</guid>
      <description>今月もやってきました。
相変わらず世俗は乱れてますね&amp;hellip;
この荒んだ世の中できららだけがオアシスです&amp;hellip;
【きららキャラット6月号】今月は伊藤いづも先生「まちカドまぞく」がアメリカンテイストな表紙で登場! 猛烈にファストフードが食べたくなる瞬間、あるよね。ハンバーガーやポテト片手に、シャミ子たちはどんな話をしているのかな? pic.twitter.com/098s3Ggz7H
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) April 27, 2020  感想 いつもどおり一部の作品の感想を載せる感じ。
ネタバレあります。（ここに来るような物好きは皆読んでるでしょ（適当））
前回、ゲスト祭りになるなぁと書いたのですが意外といい作品ばかりで楽しめました。
なにより、このサイトが勝手にイチオシにしてる『またぞろ。』が連載化したので今月号はもうそれだけで良いです。
まちカドまぞく 【きららキャラット6月号】
巻頭カラーは伊藤いづも先生「まちカドまぞく」！
結界の「間違い」を解消し、小倉さんとも再会できたシャミ子と桃。
だが、この異空間はまもなく爆発するという…！
果たして三人は無事に脱出できるのか!?
手に汗握るクライマックス！ pic.twitter.com/TGGBFKzUBl
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) April 27, 2020  ペンギンシャミ子もかわいいしペンギンに押しつぶされる依代ちゃんもかわいい。
柱の
 やっぱり最後は爆発だ！
 って煽り文句好き。爆破オチなんてサイテー！
データによる内圧が失われて外からの圧力に耐えられなくなったあの世界はなんやかんやあって爆発するらしい。
ちよもも得意の物理解決の時間だぁ！
 ただ逃げる過程がタイムアタックになるからちょっと焦るだけ&amp;hellip;&amp;hellip;
 ちょっととは（哲学）
地雷と時限爆弾くらい違うのですがそれは。
 シャミ子は手負いのカメより足が遅いんだよ！？
 シャミ子ならそうかもしれん&amp;hellip;（錯乱）
というか少しでも前に進むカメと違って色々な方向で色々あるのでとんでもない時間がかかりそう。
というか前回からずっと拘束されている小倉がシュールなのと同時に中東あたりにある米軍の収容キャンプ並の拘束のガチガチ感が怖い。
きららにあるまじきガチ拘束である。
メガネキャラは計算を外すの鉄則にもれず計算が狂っていく小倉。
シャミ子の携帯は使えないし（言い出すときのしっぽの動きが好き）ウガルルが作ってくれた穴もえらいずれている。（最初読んだときは結構ずれてるなぁぐらいの感覚だったがよく見るとえげつないくらいずれている（桃色魔法少女でさえ無理なのだから当然））
珍しく焦る小倉良き。
正義のヒーローばりの登場の仕方をするごせんぞで笑った。（火矢みたいな感じでくくられている&amp;hellip;）
小道具扱いにも慣れっこのごせんぞ悲しい。
 落ち着こう
パニックは伝染る
 至言すぎる。
こういうときに冷静なのはさすがもんも。
 何じゃ急にそのムーブ
イケモモか
 ここのシャミ子の「あっ」に様々なオタク的感情が感じられて好き。
あたかもシャミ子の心の声を代弁したみたいな感じになってるコマだが絶対こんなコンパクトじゃない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年6月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 18:16:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_6/</guid>
      <description>17日発売なの前日まですっかり忘れてた&amp;hellip;（セーフ）
このご時世きららを買うのも命がけですね&amp;hellip;
まんがタイムきららMAX6月号の表紙は はんざわかおり先生の『こみっくがーるず』！
散りゆく桜を背景に佇んでいるのは……えっかおす先生！？#ababba pic.twitter.com/j3qddXTxRh
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) April 16, 2020  一ヶ月ってあっという間ですね&amp;hellip;
感想 ｲｷｶｴﾙ&amp;hellip;ｲｷｶｴﾙ&amp;hellip;
センターカラー→掲載順で一部抜粋。（だんだん宣言が簡単になりつつある）
なんか違和感あるなと思ったらきんモザが無いんですね&amp;hellip;
悲しい&amp;hellip;（でも来週から復活ですよ皆さん！）
こみっくがーるず きららMAX6月号の表紙＆巻頭カラーは『こみっくがーるず』！
そしてこれは、限界を迎えた隠れオタク女教師の虹野先生。
【第1話の試し読みはこちら！→https://t.co/N4T7nP5dDs】 pic.twitter.com/EMGMOXAylM
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) April 16, 2020  ・よくあるご質問
Q.大丈夫ですか？
A.はいズボン
カラー2ページ目は完全に我々ですね&amp;hellip;（僕もこれくらい絶叫したい。） みんなもアンケート書こう！
天を仰いで椅子でぐるぐるしてるつーちゃん良いですね（そうですね）
アニメの絵って原作者さんがチェックするんですね。（そうじゃない作品もありそう（偏見））
動かす用の絵柄って作るの難しそう。（逆に原作の絵のまま動かすとどうなるか気になるのでそこらへんの技術とかは研究してみたい）
・よくあるご質問2
Q.本家と同じくらいいいのもある？
A.いやない！それは唯一無二
 神は神だけ
 それはそう（それはそう）
でも作中にある通り本家のことをよく考えて作ってるなぁと思えるアニメってちゃんとあリますし見つけると嬉しいですよね。 上手いこと雰囲気掴んでたり特徴抑えてたり。
虹野先生本当にいいヲタクだなぁ。
この作品はヲタクに優しい展開が多い気がする。
様々な職種の人のメンタルを支える漫画家って職業はすごいですね。
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」は、
リゼのお話。…のはずなんですが、
このリゼの衣装を着た方はいったい？？ #gochiusa pic.twitter.com/cD6PqfYtOA
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) April 16, 2020  元吹き矢部長の狩手結良ちゃん再登場。
元ネタはなんだろう（今更）
カレンデュラとか？
バーのユラちゃんもメイド姿のリゼもかわいい。（こういうクラシックなメイド服好き）
ユラ+タカヒロ+リゼ父とかダンディズム全開じゃないですか
美人なお姉さん+ダンディなオジサマ+夜のバーとかすごいですね&amp;hellip;（そしてこの姿こそ昔のラビットハウスって感じ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今月のまとめ的なやつ(2020 Mar)</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_03/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 02:38:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_03/</guid>
      <description>気がつけば3月も最終日。
春休みも残り僅かである。（早くない？）
春休みが始まる前は色々計画を立てましたが日を追うにつれ1ヶ月って短いんだなぁと感じました。（意訳：思ったほどやりたいことが進まなかった）
まぁ、そんなこんなで1ヶ月の活動をまとめてみよう。
3月のまとめ いつも通り正弦工社の活動だけじゃなくて中身個人の活動内容も含みます。（構成員1なので&amp;hellip;）
丸々春休みなので時間はたっぷりあると踏み、先月の記事で色々やりたいことをリストアップしました。
それが以下。
 相崎先生に送るファンレターをいい加減に完成させる 未踏に応募してみる セキュリティキャンプに応募してみる 競プロの基礎を叩き込む きららの掲載順をスクレイピングでまとめる記事をもう一度書く リア垢のポートフォリオを完成させる 自作のタイマーを作る 自作コンパイラ PCを買う  ちなみにそれぞれの進捗具合は以下。
 相崎先生に送るファンレターをいい加減に完成させる(88%) 未踏に応募してみる（参加取りやめ） セキュリティキャンプに応募してみる（中止） 競プロの基礎を叩き込む(2%) きららの掲載順をスクレイピングでまとめる記事をもう一度書く(100%) リア垢のポートフォリオを完成させる(70%) 自作のタイマーを作る(65%)（部品不足により開発凍結） 自作コンパイラ(0%) PCを買う(0%)  チェックが一個しかついてないじゃないか（憤怒）
これは欲張って色々並行しすぎた報いですね&amp;hellip;
まぁそれぞれの進捗的には悪くないので春休みの内に2,3個は片付けておきたいところ。
でもその代わりにリストに無いこともやりました。（そういうとこだぞ）
ということで3月にやったことを一つずつ振り返り。
このサイトを改装 このサイトはhugo + github pagesによって構築、運用されている。
themeにはm10cを採用しているが、機能が意外とシンプルなので自分で手を加えていかなくてはならない。1
ということでプログラムをいじってサイトを一ヶ月の間に結構カスタマイズした。 例えばタグ機能。これは自分で追加したものではなく、もともとm10cにあった機能。おそらくアップデートしたときに追加されたものだと思う。 hugo自体とm10cをアップデートして早速使ってみた。ずっとこのサイトに欲しかった機能なので満足。
あと気づかれた方もいるかもしれないがfavicon（ブラウザのタブとかブックマークに表示されるアイコン）を追加した。
個人的に気に入っているのは機能変更した引用の部分。
今まで単にインデントしてるだけで引用部分なのか分かりづらいという欠陥を抱えていたが、線を足してわかりやすくした。
 こんな感じで先頭に緑の線が入って引用の部分が分かりやすくなった。
 きららの感想とかでセリフを引用することが多かったので嬉しい。
具体的な変更点は以下の通り。
 faviconを設定 文字の色を若干明るくした tagとcategoryの機能を導入 それに合わせて左側のリンクを追加 引用部分の先頭に線を引いて見やすさを改善 全体的な色を微修正 hugo（サイトジェネレータ）とテーマのアップデート アップデートにより表示が崩れてる過去記事を修正（html埋め込みの直後はmarkdownが無効化されてる） リンクを相対パスに修正（地味にlocalでやるときにやりづらかった）  元のやつからかなり良くなった。 今後も何か気づいたら修正とか機能の拡張をやっていこうかなと思う。
MAXの掲載順を解析する記事を書いた  まんがタイムきららMAXの掲載順を可視化・分析する2020 ←これ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年5月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_5/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 22:31:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_5/</guid>
      <description>世の中すごいことになってますね。
来月のキャラット発売あたりまでには静まってるといいんだけどなぁ。
【きららキャラット5月号】表紙にはTVアニメBlu-ray＆DVD第1巻発売中のQuro先生「恋する小惑星」が登場! 春は二人がキセキの再開を果たした大切な季節。これからも変わらず一緒に小惑星探しができますように、桜へ願いを込めて。 pic.twitter.com/YBEdH2Q5bG
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  表紙がマジでかわいい（語彙力）
こういうさりげなく服が対になってるの大好き。
背景の桜も印象的で良い表紙。
感想 ありますネタバレが（倒置法） 今月はMAXに比べておとなしめな号だった気がする（MAXがやばかっただけだろ）
いつもどおりTwitterの紹介順で一部を紹介。
恋する小惑星 【きららキャラット5月号】Quro先生「恋する小惑星」は夏休みにショッピングモールへ化石掘り体験にやってきた地学部メンバーたち。偶然買い物にきていた宇佐美のレシートには「拷問全集」、「世界の武器」って……。 pic.twitter.com/f6uH8LON8a
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  チカちゃんの汚れてもいい服装ガチすぎない&amp;hellip;？（探検家の衣装かわいい） 宇佐美ちゃん『拷問全集』買ってるけどそれファンタジー小説にいるの？（僕の知ってるファンタジー小説じゃない） ニコニコのあおがかわいい（語彙力）
 そうなんだ〜！
 おい所長！
所長さんショッピングモールの人だったのね&amp;hellip;
所長OUT初心者IN
チカちゃんはハンマーが相棒なのね。
道具を見つめる姿がかわいい。
ひだまりスケッチ 【きららキャラット5月号】蒼樹うめ先生「ひだまりスケッチ」掲載中！
やまぶき祭を無事終えて、ほっと一息のひだまり荘の面々。そんなゆのたちの元へ大家さんがやってきて…。できたてホヤホヤの最新コミックス10巻とあわせてお楽しみください！ pic.twitter.com/djck3rGYaz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  そーいや単行本買うの忘れてたな。
学校始まったらメロンブックス行かなきゃ。
カラーののりっペかわいい。
久々にフェス太さん見た気がする。
茉里ちゃんのちょっと鬱陶しいキャラ好き。（というかバキュンってされたい）
ひだまり荘色ってどんな色だっけ&amp;hellip;？
アニマエール! 【きららキャラット5月号】卯花つかさ先生「アニマエール!」はセンターカラー! 大会をひかえたチア部はタンブリングの練習をすることに。 しかし、皆が上達していくなか、ひとりだけ倒立ができず焦るこはねは……くじで専属指導係になった花和と毎朝特訓!? pic.twitter.com/GZyMSZIoO6
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 27, 2020  えっ？tumbling down?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年5月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_5/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 02:09:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_5/</guid>
      <description>もはやきららでしかときの流れを観測できない体になってしまった。
みなさま、ついにこの日がやってきてしまいました。
明日はまんがタイムきららMAX2020年5月号、『きんいろモザイク』本編最終回掲載号の発売日です。
ちなみに、本日１８日はＴＶアニメ第２期「ハロー！！きんいろモザイク」のBlu-ray BOXの発売日ですよ！！！#kinmosa
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020  約束の日です。
現実と向き合う日が来たのです。
きららMAX5月号の表紙はもちろん『きんいろモザイク』！！
やっぱり彼女たちには笑顔で卒業するのがピッタリですね。#kinmosa pic.twitter.com/mSbNesiAm7
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020  所感 いつもどおりセンターカラー→掲載順でやってます。（Twitterの紹介順と一緒）
全部は体力的に無理なのでいつもどおりピックアップしたものだけです。
今月はメタい話とオマージュが多かったなと思います。
特にごちうさの攻殻機動隊のオマージュには驚きました（MAXの読者に伝わるのか？
きんいろモザイク きららMAX5月号の巻頭カラーも『きんいろモザイク』！
いつもの朝。いつもの通学路。一つだけ違うのは今日が卒業式だということ――
思い出を振り返りながら、忍達は未来へと羽ばたいていきます!#kinmosa pic.twitter.com/5QUiez3cKw
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020  諸君も知ってのとおり最終話です。
僕は3日前から震えていました。
カ゛レ゛ン゛ち゛ゃ゛ん゛の゛フ゛ォ゛ー゛マ゛ル゛モ゛ー゛ド゛か゛わ゛い゛い゛
 この通学路を通って一緒に登校するのもこれが最後かー
 話の端々に「おわり」の文字がチラつき本当に最後なんだなぁと感じます。
いつもの通学路を通って学校に通う5人の姿を見られなくなるのはやっぱり寂しい。
しかし、最終回でもギャグは健在。校長先生のはなしでボロ泣きするあややで笑った。
進行する卒業式。なぜかこっちまでしんみりした気分に。
そうか、これで久世橋先生と烏丸先生とは本当の本当にお別れなのか&amp;hellip;
後半はなんとうれしいことに卒業式の後日譚が。
アリスの髪型が死ぬほどかわいい（語彙力死滅）
最後にみんなの元気な卒業後の姿が見られてよかった。
卒業はしちゃうけど、それよりもっと楽しいことがこの先待ってる。
そんなメッセージを感じる最高の最終回でした。
きんモザらしい良い終わり方だったと思います。
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
メグを困惑させることがたくさん！？
この扉絵のイラスト、ティッピーがメカ化していて、どこかで見たことがあるような…？？ #gochiusa pic.twitter.com/6HRR7QE2SR
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) March 18, 2020  エイプリルフール回。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラットの掲載順を可視化・分析する2020</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/carat_order_2020/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 19:40:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/carat_order_2020/</guid>
      <description>↑今回の成果
はじめに この記事はおととい書いた「まんがタイムきららMAXの掲載順を可視化・分析する2020」の続きです。
前回僕はこんなことを言いました。
 あと、今回のプログラムを流用してキャラット版のデータも準備運動2として作ろう。
 見通しが甘かった&amp;hellip;
MAXのやつが意外と綺麗に書けたので浮かれていましたが、キャラットのデータ取得は地獄でした&amp;hellip;
特に地獄だったのは、
 MAXは&amp;lt;font color=&amp;quot;8000FF&amp;quot;&amp;gt;という非常に都合の良いタグに囲まれていたのでデータの取得がすっごい楽だったのですが、 キャラットは汎用的な&amp;lt;li&amp;gt;で囲われていてデータの特定が難しいものになってました。（絶望） MAXのページとキャラットのページを見比べてみてください。 今月の見どころの構成が全く違います。なんて恐ろしいのでしょう。センターカラーを取得するところは書き直しになりました。 2020年3月号と2020年4月号を 見比べてみてください。3月号は表紙と巻頭カラーの作品が違いますが、4月号は同じ作品が担当しています。つまり項目の数が違うのです&amp;hellip;  の3つです。
まぁつまりどういうことかと言うと書いたプログラムを書き換えるだけで取得できるでしょ（慢心）と思っていたら大幅な書き換えが必要な上、地獄のような取得方法が待ち受けていたってやつです。
大変だった&amp;hellip;（満身創痍）
使用したプログラム リポジトリはここ。
 とりあえず使用したプログラムを示します。（プログラムに興味ない人は読み飛ばして結果と考察に飛んでください）
#-*-coding:utf-8 -*- import re import regex import sys import requests import collections from bs4 import BeautifulSoup from time import sleep import numpy as np import matplotlib.pyplot as plt #input get_mid.py result here. mid_list=[&amp;#39;644&amp;#39;, &amp;#39;648&amp;#39;, &amp;#39;652&amp;#39;, &amp;#39;656&amp;#39;, &amp;#39;660&amp;#39;, &amp;#39;664&amp;#39;, &amp;#39;668&amp;#39;, &amp;#39;672&amp;#39;, &amp;#39;676&amp;#39;, &amp;#39;680&amp;#39;, &amp;#39;684&amp;#39;, &amp;#39;688&amp;#39;, &amp;#39;692&amp;#39;, &amp;#39;696&amp;#39;, &amp;#39;700&amp;#39;, &amp;#39;704&amp;#39;] month_list=[&amp;#39;Jan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAXの掲載順を可視化・分析する2020</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/kirara_order_2020/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 13:37:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/kirara_order_2020/</guid>
      <description>↑今回の成果
はじめに この記事は過去に書いたどうびじゅの連載終了が告知され心と胃を痛めているきららmax読者のためのスクレイピングを使ったデータ収集と考察のススメ - Qiitaのリバイバル版です。
 もうこの記事から1年経っているので新しくデータを集めて可視化しようかなと。
毎年一回はやりたいなこれ。（気に入ってる）
キャラット版はこちら （まだ作ってない） 作った
データの収集 なんと書いた本人がやり方を全く覚えていません。
結局自分が書いた記事を読む羽目に。（技術者あるある）
解説は上の記事でやったのでやりません。（無情）　と思ったけど書き直したのでやっぱちょっとやる。
この記事を見てやってみたいって思った人がいたら、やり方とか注意事項とか書いてあるので最初に貼ったリンクを読んでね。
環境 実行環境はこちら。
$ uname -a Linux kali 4.18.0-kali2-amd64 #1 SMP Debian 4.18.10-2kali1 (2018-10-09) x86_64 GNU/Linux $ python3 --version Python 3.7.6 $ pip3 show requests Name: requests Version: 2.22.0 $ pip3 show beautifulsoup4 Name: beautifulsoup4 Version: 4.8.2 $ pip3 show matplotlib Name: matplotlib Version: 3.1.2 $ pip3 show numpy Name: numpy Version: 1.17.4 $ pip3 show chardet Name: chardet Version: 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今月のまとめ的なやつ(2020 Feb)</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_02/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:53:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2020_02/</guid>
      <description>久しぶりにまともに何もしなくても死ぬわけじゃない時間ができた。
もう、しばらく書いてなかったが春休みの活動予定を兼ねて書こうと思う。
まぁ、僕しかこのイカれたサークルにはいない（今後増えることも増やすこともない）ので中身の日記的側面もあり。
ちなみに正弦工社の暫定的な最高役職は主犯です。
主犯のTwitter（リア垢）はこちら。
今まで何やってたの？ 中身のアホは国の研究機関が主催するハッカソンに5月から3月の頭まで参加してました。
本当にきららとか百合とか関係ないセキュリティ系の大真面目なやつです。（関係あったらあったで楽しそうだけど）
支援もトレーナーも参加者もかなり豪華なので、きらら界隈の人間はきら星チャレンジLv.100（セキュリティ編）だと思ってもらえば想像しやすいかも。
僕はわりかしこのイベントに参加するのに憧れていたので、1年間それ以外はあんまりやってなくてほとんどすべてをそれに注ぎ込みました。
かなり忙しかったけど充実した日々でした。
3月の頭に発表会が控えていてそれにむけて最後の追い込みをしていたのですが、件のコロナウイルスのせいで延期になってしまいました。
それで予定していたスケジュールが総崩れに&amp;hellip;
まぁまだ延期されたままなので熱を絶やさずに頑張ってやっていきたいと思います。
春休み入ってから何やってたの？ 今まで死ぬほど忙しかったのに急に暇になったので糸が切れたように虚無になり、漫画を読んだりアニメを見てたりしました。
かなりの虚無です。
それでもやることやらないとまずいので次なる活動に向けて準備してます。
春休み入ってから今までは、
 どうびじゅ関連で論文もどきを書いてた ポートフォリオを作るべくメインのgithub pagesをいろいろやってる たまった漫画やアニメを見ている あと秋葉に遊びに行った  って感じです。
どうびじゅ関連で論文もどきを書いていました（いきなり何言ってるんだコイツ 最初の項目に関してはもはや訳が分からないと思いますが、相崎先生に懲りずにファンレターを書こうとしていて（まだ書き終わらないのか）ただ、手紙を書くだけじゃつまらないのでいろいろ同封してやろうという迷惑千万な企画を思いつきその一環でやっています。
だいたい完成しているのでもしかしたら記事にするかもしれないです。
年齢的に論文を書いたことが無かったので所属してる情報処理学会のテンプレートを拝借してTexを使って書いてみました。
実験レポート書いたり学会参加とかの経験があったのでそれを活かして頑張ったらそれなりに見栄えがいいものができました。
論文の書き方を形式的にでも学ぶことができて満足。
Twitterに上げられる出来ではないのでここに貼ろう（思いつき）
書いた論文もどき
がっつり本名で書いてるけど良いハンドルネームなんて思いつかないし 自分で考えついたハンドルネームで呼ばれるなんてまっぴらなので多分一生本名で活動してると思います。
その隠れ蓑として正弦工社がある訳だし。
ポートフォリオを作るべくメインのgithub pagesをいろいろやってる 本当はこのサイトにもポートフォリオが欲しいのですが書く実績がなので&amp;hellip;
いろいろ休みの間に申し込むものもあるので自分の実績とか製作物は積極的にまとめていきたいなと思います。
まだ全然できてないので早く完成させなくては&amp;hellip;
たまった漫画やアニメを見ている はい。
漫画は酸素の用に常に体内に取り込んでいるのでここで言及するとえげつない量になるので、アニメの話だけします。
今期見てるのは以下のやつです。
 恋する小惑星 へやキャン△ マギアレコード 映像研には手を出すな！  あと、名作振り返りでこれも見た。
 新世紀エヴァンゲリオン AKIRA  まぁきららアニメはいつもの通り。
恋アス最高ですね。期待の5000倍くらい素晴らしい。(何回同じこと言ってるんだコイツ
あとこのジャケット激エモじゃないですか？
🌠💿CDジャケットイラスト公開💿🌠
TVアニメ｢恋する小惑星｣サウンドコレクションの描きおろしジャケットイラストが公開❕✨
CDには各キャラクターのキャラソンも収録されています🌟💎
3月25日(水)発売です‼
どうぞお楽しみに～🎶https://t.co/dsz0ZivNik#koias pic.twitter.com/AFUcczatHz
&amp;mdash; TVアニメ「恋する小惑星」公式ツイッター (@koiastv) February 28, 2020  やばぁい（小学生以下の感想</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年4月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:35:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_4/</guid>
      <description>久しぶりに完全に自由な時間ができました。
自由っていいですね。
【きららキャラット4月号】今月も、TVアニメ絶賛放送中のQuro先生「恋する小惑星」がユメかわカラーな表紙で登場! パジャマ姿のみら・あお・悠・千景。4人は一体どんなガールズトークを繰り広げているのかな? pic.twitter.com/kmwNX4Svhc
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  感想 いつも通りネタバレがあります（特にまぞく）
4月号という表記のせいで気分は5月です。
2月が終わったばっかりだ何て信じられない。
恋する小惑星 【きららキャラット4月号】Quro先生「恋する小惑星」は巻頭カラーで登場！ きらチャレでの挑戦を終え、残りの時間は石垣島を楽しむことに。すずや地学部のメンバーへのお土産も忘れずにね☆ 昨日発売されたばかりの最新第❸巻もよろしく！ pic.twitter.com/2xXMwC15Le
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  沖縄&amp;hellip;ミンサー織り&amp;hellip;贈り物&amp;hellip;女の子同士&amp;hellip;
うっ頭が&amp;hellip;
あおの笑顔が最高すぎておじさん泣いちゃう。
まぶしい。本当に輝いている。
というか、すずちゃんは地味に絵文字で水着とカメラをアピールしてたんですね&amp;hellip;
Aチャンネル 【きららキャラット4月号】黒田bb先生「Aチャンネル」はセンターカラーで登場! 近所に新しくできたスーパー銭湯にやってきたトオルたち4人。どんなに仲のいい友達同士でも、やはり裸は照れてしまうものです。 pic.twitter.com/rKeGTMeUiC
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  何としてもカラーで裸体を描いてやるんだという𝑩𝒊𝒈 𝑩𝒊𝒓𝒅の偉大な意志を感じた。
見よこの肌色の割合。多分、湯気の濃さで編集とバトルしたんやろなぁ&amp;hellip;
カラーじゃなくなった途端お風呂シーンが終わって草。
それにしてもトオルンは本当に空力性能が良さそうですね（問題発言
るんちゃんだけ足つぼ平気なのは青竹踏みの成果？
精霊さまの難儀な日常 ともりちゃんのおにぎりヘアピンかわいい。
最近また畜生成分が増えている気がする（いいぞ、もっとやれ
浮いてるの楽そうでいいなぁ（風の精の能力が一番うらやましい
綺麗な景色とおいしいご飯と精霊のささやき。
あやしびと 【きららキャラット4月号】GAGAGA先生「あやしびと」はセンターカラーで登場！学校帰りのアヤ達はなにやら迷子の子を拾ってしまったようで大変…なように思いつつ、アヤとサカサのすごいパンツを巡る戦いなど案外余裕があるっぽい? pic.twitter.com/2w22uxk2vx
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 27, 2020  ＼マッタイラァア／
俺もすごいパンツ見てなかったわ&amp;hellip;（幼女が驚愕するだなんてどれくらいすごいんでしょうか
そういえば言葉も文化も同じだけどまったく現世と同じって訳じゃないんですね。
いろいろ共通点はあるけど思わぬところに相違点が&amp;hellip;
というか和服ロリに懐かれる校長いいなぁ&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年4月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_4/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:29:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_4/</guid>
      <description>一ヶ月なんてあっという間ですね。
僕はきらら漫画と百合漫画の買いすぎで破産寸前になりました。
果たして来月のMAXを買うお金が僕に残っているのでしょうか。
まんがタイムきららMAX4月号の表紙は、
コミックス第2巻が2月27日に発売となる「ぼっち・ざ・ろっく！」！
後藤と喜多のツインギターが前面に出て、なんだか音楽雑誌のような雰囲気になりました。 pic.twitter.com/FUYerxmMxz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020  今月はぼっち・ざ・ろっく！が表紙。
本当にすごいな。この流れがあと一年早く来てればなぁ&amp;hellip;
感想の前に 特に意味はないですが pic.twitter.com/R7maP7EBX8
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) February 15, 2020  この画像を見たぼくもこんな感じになりました。
感想 久しぶりに多少暇になった気がする。
来月は完全に暇になるのでそれまで頑張る。
例によってですが、
 既にmaxを読んでいる前提で感想書いてるのでネタバレ注意的なやつです 裏を返せば、読んでる前提で書いているので説明口調で内容を説明することはありません 全部の感想は書いていません厳選(できるとは言ってない)したやつだけです（もはや書いてるやつの方が多いけど）  って感じです。 それでは行ってみよう。
ぼっち・ざ・ろっく！ コミックスが2月27日に発売となる「ぼっち・ざ・ろっく！」は巻頭カラー！
新宿FOLTでのライブ後、打ち上げと店長の誕生日を兼ねたクリスマスパーティーをすることに！
そういやライブは結局どうだったの…？
【第１～３話の試し読みはこちら！→https://t.co/7rYbQgyV2r】 pic.twitter.com/zRe0724qO3
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020  フィンランド観光大使が千手観音になる話。
 円滑に回を進行するためお呼びしておりません
 草。されど英断。
というか店長30歳なのね
山田好き。雪だるまを突然作ってくるぶっ飛んだところとやさぐれたロマンチストなところが大好き。
山田の𝑳𝑶𝑽𝑬が見られただけでも今月号の価値がある。
そしてフィンランド観光大使お決まりのすごい顔。
そんなに大事なこと忘れるなよ&amp;hellip;
で、店長のデレ。ずるいぞ。（何が）
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
木組みの街で、イースターフェスティバルが開催中！
ココア＆チノのもとに、春の訪れを告げる女神がやってきて…？ #gochiusa pic.twitter.com/yf08dYNEV3
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) February 18, 2020  ぬいぐるみとおじいちゃんを間違えて泣いちゃうなんて&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年3月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 23:52:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_3/</guid>
      <description>文字通り忙殺されていたのでかなり遅くなりましたがキャラットの感想を書いていきたいと思います。
【きららキャラット3月号】表紙を飾るのはTVアニメ絶賛放送中のQuro先生「恋する小惑星」! もうすぐバレンタイン!ということで何やらチョコレートを作っている様子のみらたち…。誰にあげるチョコなのかな? いつもとは一味違った甘くてキュートな表紙になっています! pic.twitter.com/oM0FzTTPEy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  感想 先月お休みだった作品が戻って一気に賑やかに。
恋アスのアニメ始まりましたが予想以上の出来に衝撃を受けています。
作画がすごい（小学生以下の感想
OPとEDの映像がエモすぎる。電車の中で見てニヤニヤしてるのでいつか通報されると思います。
でも、次回は総集編らしいですね&amp;hellip;
一体どうなることやら&amp;hellip;
恋する小惑星 【きららキャラット3月号】Quro先生「恋する小惑星」は増量10pでお届け！ きらチャレ最終日、ふたりの夢・小惑星発見となるか…!? 今回のお話までが2月27日に発売の第3巻に収録予定です。 pic.twitter.com/taHuOtefzt
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  これが青春ですか？  私たちの手が──　本物の小惑星に届いたんだ
 なんて熱い気持ち。こういうみらの前向きな気持ちが次につながるといいな。
ちゃんと報告書書いてまとめるところとかこういう集まりで全員が研究員を目指してるわけじゃないのがとてもリアル。
夢にまた近づいたみたいで本当になにより。
NEW GAME! 【きららキャラット3月号】得能正太郎先生「NEW GAME!」はセンターカラー＆二本立て！ 青葉のFS4の主役デザインも固まった中、OKを出したものの納得いかない顔のコウ。そんな様子を察した青葉。二人は初めてサシ飲みに出かけたのですが…。発売したての第10巻もよろしくね！ pic.twitter.com/3bAnathfeK
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020  涼風青葉、レズパレスに潜入の回（豪華二本立て）。
妥協じゃないけど&amp;hellip;みたいなのあるよね。分かる。
こういう散漫な命令はクリエイティブな仕事でもダメなんですね。こういうふわっとした指示ばっかりだと思ってた。
プログラム組んでてこういう指示がきたらぶん殴りますが。
二人で話し合っているうちにイメージが固まってきてそれが形になるっていうのはいい試みだよな&amp;hellip;
というか介抱が必要になるまで酒を飲んではいけない（戒め
さもなくばきらら警察24時のお世話に&amp;hellip;
キルミーベイベー 【きららキャラット3月号】カヅホ先生「キルミーベイベー」はセンターカラーで登場! 今回はやすなとソーニャが雪山で冒険…? 皆様も雪山で困った際はキルミーベイベーを参考にして生き延びましょうね! pic.twitter.com/XH3MjErfRT
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 27, 2020   くそっ！　何で急に動かなくなるの！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年3月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 00:35:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_3/</guid>
      <description>ぶっちゃけこれを書いているほど暇じゃないけどきららは人生なので仕方ない。
一日早い土曜日発売だったが某の進捗が死だったので仕方なく月曜まで我慢した。ついでにツイ禁したが死ぬかと思った。 時間が無いのでさっさと書くぞ。（これは書かない奴）
きららMAX3月号の表紙は、本編完結まで残り3話となった原悠衣先生の『きんいろモザイク』！雅な和装姿の3人が表紙を飾ります♪ #kinmosa pic.twitter.com/9ZTfyzLq0m
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020  表紙からしてヤバい（語彙力）
感想の前に ご挨拶が遅くなってしましたが…昨年は大変お世話になりました！本年もどうぞよろしくお願いいたします。！ pic.twitter.com/XL4Q80wuSf
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) January 17, 2020  あ゛あ゛あ゛っ゛（感動と嗚咽）
かわいい（かわいい（かわいい（かわいい）））
にへん！！って表情が好き。
先生が桃音ちゃんを書いてくれるだけで救われる。ありがとう先生。
また、ちょくちょくどうびじゅ関係の絵も書いてほしいな。
きっと他の人もそう思ってるはず。
感想 今月もおもしろかったから時間かかりそう&amp;hellip;（かかりました）
きんいろモザイク きららMAX3月号の巻頭カラー『きんいろモザイク』は日本人組のお話！忍が卒業後はイギリスに行ってしまうことを寂しく思っていた綾と陽子は、なんだか変な夢を見てしまって……。 #パリピ忍　#kinmosa
【第1話の試し読みはこちら→https://t.co/Mq3kjCsUT4】 pic.twitter.com/ftbapmLhaJ
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020  地味にツイートに#パリピ忍って書いてある&amp;hellip;
残り3回って本当何ですか？勘弁してください&amp;hellip;
あややの顔芸が炸裂。（僕的に過去最高）誰か顔芸コレクションまとめて無いかな&amp;hellip;（他力本願）
 イギリスでしのとアリスが結婚する夢を！？
 全人類の夢が&amp;hellip;！
しのが金髪になるネタ、橋から落ちて迷子になるネタ、イギリスの石のネタ&amp;hellip;
なんだかこれまでの総復習みたいで寂しいですね&amp;hellip;
本当にあと2話で終わっちゃうんですか？
嘘だと言ってよ、バーニィ
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
いよいよ、旅行から木組みの街に戻る日。シャロが、何かを探しているようだけど…。今月は1P増量でお届け！ #gochiusa pic.twitter.com/AKT8VNWF5n
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) January 17, 2020  パンツ回だ&amp;hellip;カラーでパンツ回だ&amp;hellip;
いつの間にかブライトバニーが出店していた模様。これはヤバい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今月のまとめ的なやつ(2019 Dec)</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2019_12/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:26:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/monthry/2019_12/</guid>
      <description>なんか日記的なのを書きたいので月末に書こうかな的な奴。
たまたま今月末（つまり今日）が暇なだけでそれ以降は地獄なので来月は多分無い（無慈悲
とりあえず一ヶ月やってみて まんがタイムきららアドベントカレンダーを見て反射的に構築して運用を始めた当ブログだが、git+markdownの組み合わせは最高だし、管理の面でも移植性の面でも優れているので最高。
だらだら書いてるだけで脅迫観念とかは雑誌の感想以外無いし、もともとやりたかったことなので別段苦にもならない。
書く手順は、
 hugoのコマンドでinitする（.mdの作成） vimで.mdを編集する ブラウザでプレビューを見つつ書く 1000回くらい見直す 書けたら公開設定（パラメータをtrueからfalseにする。これを忘れるとハマる(一敗)）をする gitでデプロイする（shell scriptを書いてるのでここはコマンドで一発） 実際に反映されているか確認 自信があったらTwitterに投稿（ここも自動化したら楽しそう）  って感じ。
嬉しいのはやりたかった技術×二次元がテーマの記事をQiitaのガイドラインに怯えながら作らずに済むようになったこと。
おかげでやりたい放題の記事を書きまくっているが、死ぬほど楽しいのでOK.
敷居が下がったのでアウトプットを出しやすくなった気がする。
今のとこgithub pagesの制約を受けている実感は無いしgit特有の面倒事にも今のところ自力で対処できてる。
画像とかディレクトリ構成が課題かな。（リンク貼ってるので下手に構成を変えられない）
あとmarkdownは改行がめんどい
ただ、むちゃくちゃ辛いのは日本語入力環境。
日本語入力？普通にできるじゃんと思う人もいるだろうが、僕の環境はlinuxなのでそんな気楽な話じゃないのだ。
ちなみに環境
$ uname -a Linux kali 4.18.0-kali2-amd64 #1 SMP Debian 4.18.10-2kali1 (2018-10-09) x86_64 GNU/Linux fcitx+anthyという非人権的かつ地獄のような環境で、日本語で記事を書くのが辛い。できれば全部英語がいい。
主に辛いのは二つで、
 vimと日本語入力の相性が多少悪い 何よりanthyが辛い。まともな変換は不可。学習機能は皆無である。死。  が辛い。
有識者に言わせればAnthyなんかやめてmozc使えやって話何ですが、あいにくkaliのroot環境ではmozc動かないんですよね。（危険なroot環境でlinuxを動かしている僕が100%悪い）
ディレクトリを共有した編集用の一般ユーザを作って使うしかないですね。
これもできたら記事にしたい。（Qiitaかここかは分からないが）
今月投稿した記事 これは今思いついたが定期化したい。（この記事自体が定期化するのか分からないのに？）
Hello_world よく考えたらこれ先月のやつだな。
決意表明的な記事。やりたいことができてテンションが高い。
言いたいことやりたいこと全部いえた感じ
まんがタイムきららMAX1月号感想 初めて雑誌の感想を書いたが意外と出てこないもんだなぁと。
あと長文が書けず、短文の集合体見たいになってしまった。
今尾も江波（今思えばの意。これぐらい変換精度は辛いです）Twitterの埋め込みを全部でやろうとしたのは失敗だったな&amp;hellip;
でもこれをやるのも一つのblog作成のモチベーションだったので苦ではない
世界一かわいいプログラムを書こう 初アドベントカレンダー。
書きっぱなしだったプログラムの解説記事を書くという漫画雑誌のアドベントカレンダーとは思えない内容。
でも去年とか一昨年の見たら意外とセーフだったり&amp;hellip;
僕の狂気が一つにまとめられた記事であると同時に僕が正弦工社で何をやりたいかが凝縮されている記事。
まんがタイムきららMAX2月号感想 一ヶ月経つのが早ァい！
そして毎回足りない語彙力 それでも書き方とかが確立してきてる気がする。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららキャラット2020年2月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:53:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/carat/carat_2020_2/</guid>
      <description>【きららキャラット2月号】今月号はTVアニメ放送目前のQuro先生「恋する小惑星」が表紙に登場! 美しい星空と地学部の5人が目印です! さあ、一緒に小惑星を探しにいこう。 pic.twitter.com/Wmh9knimyo
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019  区切りがいいから1月号からやろうとか考えてたらもう2月号です（猛省
キャラット2020年2月号の感想です。
一応言うとネタバレあります。（もうだいぶ日が経ってるけど）
感想 今週は「おちフル」と「まちカド」がお休みです。
にしてもゲスト多くない？
恋する小惑星 花島さん（研究員）実際にモデルになった先生がいそう
公募を勝ち抜いた学生が研究員にお世話になると言う意味では某365も同じなのか&amp;hellip;？
知らない土地に来て専門の人に話を聞きながら仲間とワイワイするのが楽しいのはよく分かるので読んでいてすごく楽しい。
選ばれた他の仲間もそれっぽい尖った感じがするなぁ&amp;hellip;
RPG不動産 ファーが𝑁𝑜𝑡 𝐺𝑢𝑖𝑙𝑡𝑦なことが判明する回。
言葉が通じないドラゴンと人間達の争い。
言葉の分かるファーだけが苦しむことになります。つらい展開だなぁ。
??「熱源、無数に発生！」
??「何！？回避だ！！！」
アニマエール! 【きららキャラット2月号】卯花つかさ先生「アニマエール!」はセンターカラー! 合宿の届け出のため生徒会室を訪れたチア部は、そこで生徒会長をめぐる女の争いに巻き込まれ…? だって好きな気持ちは譲れない! 一体どうなる!? LINEスタンプもよろしくね! pic.twitter.com/5E7ji2ZIJm
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 27, 2019  扉絵が大変良き。
そしていつも通り厄介事に巻き込まれるチア部&amp;amp;慣れてきたひづめ。
というか指輪のサイズを知ってるのヤバくね&amp;hellip;?
毎度のことながら虎鉄の火の玉ストレートで爆笑する。花和ちゃんの平常運転にも。
生徒会長はチャラいプレイガール（えっチャラ&amp;hellip;）。本当に良いキャラしてんなぁ。
mono monoってどういう漫画なの？ジャンルは？と聞かれても答えられる気がしない。
monoはmonoです。
旅先でのハプニングとか行き当たりバッタリは大好物なのでゆるキャン△然りこういう漫画はアウトドアをしないにも関わらず好きです。
それにしても夜飯が無いのはつらいなぁ。
NEW GAME! 久しぶりに百合的においしい話な気がする。
ひふみん（かわいい）が生き埋めの罪人（かわいい）に恋愛話(?)をする回。
久々に青ひふ成分を吸収できて満足。
あと眼鏡ひふみんも見られたので灰になります。
さようなら。
キルミーベイベー 脳に影響がたくさん出る忍術（意味深）
 わ か め
 どこぞのやどかり乙女かな？
没キャラ！没キャラじゃないか！生きっとったんかワレェ！
だんだんカオス度が増してIQが下がってません？（きっと気のせいじゃない）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>桃音ちゃんのAAの形をした桃音ちゃんのAAの形をした桃音ちゃんのAAの形をした...桃音ちゃんのAAを出力するプログラム</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/momone_aa/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 23:40:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/momone_aa/</guid>
      <description>この記事は「まんがタイムきらら Advent Calendar 2019」の23日目の記事にして13日目のオマケ記事です。
プログラムの見た目自体は変わってないので伝わり辛いでしょうがお付き合いください。
前回のあらすじ 精神を病んで桃音ちゃん型のプログラムを書いた。
しかし、プログラムの内容はFizzBuzzという相崎先生に申し訳ないレベルの簡単なプログラム。
もっと、見た人がおぉってなるようなプログラムにしたい。（あと、しょうもないコメントを使った手法から脱却したい）
今回のあらすじ 出力自体も桃音ちゃんだったらめっちゃエモく無いですか？（唐突な思いつき）
いっそのこと自己参照型のプログラムにしたら良さそう（これをQuine1と言います）。
そんなこんな今回も気合で書いていきます。
環境 前回に引き続きPerlで。
$ uname -a Linux kali 4.18.0-kali2-amd64 #1 SMP Debian 4.18.10-2kali1 (2018-10-09) x86_64 GNU/Linux $ perl --version This is perl 5, version 28, subversion 1 (v5.28.1) built for x86_64-linux-gnu-thread-multi Quineとは？ wikiの説明を借りると、
 クワイン（英: Quine）は、コンピュータプログラムの一種で、自身のソースコードと完全に同じ文字列を出力するプログラムである。
 要はプログラムと出力がまったく等しいプログラムのことです。
perlでいうとこう。
$_=q{print&amp;#34;\$_=q{$_};eval&amp;#34;};eval 実際に確かめてみると、
$ perl -E &#39;$_=q{print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;};eval&#39; $_=q{print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;};eval たしかに入力と出力が一致する。
これは、
 暗黙変数$_にq{print&amp;quot;\$\_=q{$_};eval&amp;quot;}を代入する evalが実行される evalは暗黙的に$_を参照するのでq{print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;}がevalに渡される q演算子q//より、文字列print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;が渡されることになる evalに渡されるprint&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;のうち、エスケープされていないq{$_}の部分の$_は最初に代入したq{print&amp;quot;\$\_=q{$_};eval&amp;quot;}になるので 標準出力に$_=q{print&amp;quot;\$_=q{$_};eval&amp;quot;};evalが出力される  という流れで実行されるからです。
これらの実行の流れを見ているとあることに気がつきます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年2月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_2/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 21:38:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_2/</guid>
      <description>この記事は「まんがタイムきらら Advent Calendar 2019」の21日目の記事に急遽勝手にしたやつです。
Advent Calendarとあんまり関係ない定例記事ですがせっかくなので追加しておきます。
今月のきららMAX表紙は、「ご注文はうさぎですか？」
ココア＆千夜が、クリスマスプレゼントをお届け！
これはもう、「メリークリスマス」と呼びかける他ない！ #gochiusa pic.twitter.com/TGJskglraa
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 18, 2019  もう一ヶ月って早くない？(MAXの発売で時の流れを感じるヲタクの鑑)
感想 感想というかひとことっていうか。
先月の反省を生かして掲載順とかセンターカラーとか関係なく自由な順番で書きたい順に書くことにした。
Twitterの埋め込みもピックアップしたものだけにする。
月が綺麗だから盗んで きららMAX2月号のスペシャルゲスト・相崎うたう先生の『月が綺麗だから盗んで』第2話！
怪盗ノワールに盗まれ(?)、アジトにやってきた多々良ゆら。怪盗になりたいという彼女に、
組織のリーダー・蓮華は入団テストを行います。 pic.twitter.com/V9lytWb3Cz
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) December 18, 2019  やべぇ&amp;hellip;おもしれぇ&amp;hellip;
どうびじゅ描いた作家だというバイアスを差し引いても圧倒的におもしろいぞこれ&amp;hellip;
何かこう&amp;hellip;すげぇな&amp;hellip;（語彙力の欠如）
組織のリーダー蓮華姐さん登場。キャラが最高。
リーダー曰く組織はドロボウではなく愛と正義の怪盗団だそうです。
搾取によって私腹を肥やす謎の組織「結社」（名前はしらない）を討ち果たすために作られたらしい。
（でも、ということは屋敷に入られたゆらの家も結社の関係者なんでしょうか？）
どちらの名前もまだ明かされていませんが怪盗団vs謎の結社（正体名前一切不明）の構図ですね。 最後の4コマに気になる表現が。この作品のテーマは「世界平和」と「それぞれの世界」でしょうか。
組織の全容とか他のメンバーとか真緒が怪盗になった経緯とか楽しみな要素は満載なので来月まで楽しみに待機。
ご注文はうさぎですか？ 案の定こういうときに一番涙もろいリゼちゃんかわいい。
ココアさんまたナンパしてる&amp;hellip;（いつもの）
チノちゃんのどーーん（かわいい）からの不発（かわいい）。本当に表情豊かになったなぁチノちゃん。
きんいろモザイク イギリス旅行篇2話目。これ夢じゃないよな&amp;hellip;？
怒涛のアニメOP映像回収で感涙。
ちゃんと映像化してくれるよね&amp;hellip;？
こみっくがーるず 限界ヲタクかおす先生、遂に限界を突破する。
いつも以上に顔の移り変わりが激しいので色んな表情が見られてお得。
特に、気持ち悪い感想を喉に止めるかおす先生の顔が最高に良い。
まぁ良かったですねかおす先生。
そういやこれ書いている12/21はわんにゃんにゃんわん祭りじゃないですか
旅する海とアトリエ 遂にマリアがあげた服をきて劇場へ。（服を見られて満足）
そしてりえが着物姿に。（いつもと逆でさらに満足）
アンナさん離脱？と思ったら数コマで再登場。腕利きのバイオリニストらしい。
アンナさんの口が悪いのは日本語のときだけ？それとも猫を被っていないとき全部？
ぼっち・ざ・ろっく！ 何かぼっちちゃんの「あっ」率が増えてね？コミュ症は直らない模様。
サインの馬鹿でかさからぼっちちゃんの底知れない自己顕示欲を感じる&amp;hellip;
しかし、ぼっちといい、大槻ちゃんといいあの世界の実力のあるギタリストはみんなぼっちなのか？
いのち短し善せよ乙女 タイトルよくみたらいのち短し善(よい)せよ乙女なんですね&amp;hellip;（勝手に「ぜん」せよって読んでた）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界一かわいいプログラムを書こう</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/momone_fizzbuzz/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 23:07:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/tech/momone_fizzbuzz/</guid>
      <description>この記事は「まんがタイムきらら Advent Calendar 2019」の13日目の記事です。
注意 この記事の元となるプログラムは今年の2月のMAXの発売日の直後という僕史上最もメンタルがイカれていた時期に書かれたものです。
狂気的な内容ではございますがお付き合いください。
はじめに みなさんプログラム書きます？
まぁ書いたこと無い人もいれば自作言語をガンガン開発している人もいるでしょう（多分）
プログラムっていうのはこんな奴です。（ねねっちが3Tab派の変態プログラマーって本当何ですか？）
プログラムには美しいプログラムとそうでないプログラムがあります。
美しいプログラムというのは要は誰が見ても内容を理解しやすく見やすいプログラムです。これが書ける人はちやほやされます。
逆に読みづらいプログラムは内容が理解しづらかったり、後で修正するのが面倒だったりもうそれは大変です。
あるとき僕は考えました。この世に美しいプログラムやカッコいいプログラムがあっても、見ていて癒されるかわいいプログラムは無いなぁと。
プログラムを書いているときに思うように動かなければ心が荒みます。
しかし、そのプログラム自体が美少女だったらどうでしょう。自然と笑顔を取り戻すことができるはずです。
そして、当時の僕にはもう一つこのかわいいプログラムを書かねばならない理由がありました。
それがこちらです。
【おしらせ】本日2月19日発売のまんがタイムきららMAXに「どうして私が美術科に!?」38話目載せてもらっています。
そして次号、最終話です。 pic.twitter.com/Ars5radT6o
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) February 19, 2019  僕のQiitaの記事を読んだことのある人ならお分かりでしょうが、僕はこの出来事に大きなショックを受け1月半以上家に引きこもっていました。
不眠と嘔吐に耐えながら僕はプログラムに打ち込むことで気を紛らわせていました。
当時の僕には癒されるプログラムが、心の支えが必要だったのです。
そんなこんなで非常に不純な理由で僕はこのプログラムを書き始めたのです。1
用意するもの  かわいいsomething 技術力 精神力 半ば狂気ともいえる執念  世界一かわいいプログラムを書くには世界一かわいい美少女が必要です。
僕にとっては「どうして私が美術科に！？」2の酒井桃音ちゃんだったので（ももきなをすこれ）桃音ちゃんの力を借りてプログラムを書こうと思います。
モデルにするイラストは以下。
【おしらせ】11月19日発売のまんがタイムきららMAXに「どうして私が美術科に!?」11話目載せてもらっています。初めての合同制作、ということでグループ名からどんな作品を作るのかまで悩みっぱなしな回です。そしてセンターカラーを頂いた来月号にお話は続きます。よろしくお願いします！ pic.twitter.com/4GxWCpKfDh
&amp;mdash; 相崎うたう@きららMAXゲスト (@py_py_ai) November 19, 2016  か゛わ゛い゛い゛な゛ぁ゛桃゛音゛ち゛ゃ゛ん゛
ちなみにこの号の予告絵（桃音）と次号の予告絵（黄奈子）がつながっていてヤバみがヤバい（僕はこれで1000回死んだ）
どうびじゅについて語ると世界中のリソースを使い尽くしても語りきれないので省略しますが、賢明な読者諸氏なら既にご存知でしょう。
環境 一応技術記事らしく。
$ uname -a Linux kali 4.18.0-kali2-amd64 #1 SMP Debian 4.18.10-2kali1 (2018-10-09) x86_64 GNU/Linux $ perl --version This is perl 5, version 28, subversion 1 (v5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>まんがタイムきららMAX2020年1月号感想</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 23:31:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/max/max_2020_1/</guid>
      <description>まんがタイムきららMAX1月号の表紙は、コミックス1巻が11月27日発売の森永ミキ先生『旅する海とアトリエ』が初登場！手をつなぎ駆け出す海とりえ、そしてヨーロッパの風を感じる爽やかな蒼空が目印です！https://t.co/OWzsY4HRLa pic.twitter.com/qtY5wOcPhy
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  遅れて書く分、がっつり内容に言及して感想書きます。
まぁこんな記事読むひとなんていないだろうし大丈夫でしょ（問題発言
所感 相崎うたう復活！相崎うたう復活！
いやぁ人生生きていればいいこともあるものですね。
それにしても最近のMAXは調子がいいなぁ。
海リエとかぼざろとかエンとゆかりとかいいことばっかりじゃないですか最近のMAX&amp;hellip;
こんなに幸せでいいんですかね？（死亡フラグ）
旅する海とアトリエ きららMAX1月号★森永ミキ先生『旅する海とアトリエ』表紙&amp;amp;巻頭カラー！
オーストリアで出会ったアンナは癖が強いけど、海はいつものマイペース…！？
読プレのバッテラバッテリーへのご応募もお待ちしてます！
【1&amp;amp;2話試し読みはこちら！https://t.co/oLeMeCNVLK】 pic.twitter.com/JHcUjLKe3E
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  アンナいいキャラしてるなぁ&amp;hellip;
いや海もリエもいいキャラだし、この漫画緻密な背景だけじゃなくてキャラも十分な魅力だよなぁ&amp;hellip;
そういえばこんな記事があったっけ。
というか最後に出てきた女の子イケメン過ぎでは？（惚れた）
ご注文はうさぎですか？ 今月のきららMAX掲載「ご注文はうさぎですか？」では、
ホテルにお客としてやってきたナツメ＆エルが、
ココアたちから最高のおもてなしを受けて…？？ #gochiusa pic.twitter.com/T1JhTMAqYM
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  最低のサービス いやいや最高のサービスですよ全く。
不思議ちゃんの姉妹は有名チェーンのお嬢様でしたと言うおはなし。
誰かココチノの枕投げに関して詳しく。
ホレンテ島の魔法使い きららMAX1月号初登場ゲスト！谷津製作所先生『ホレンテ島の魔法使い』豪華2話掲載・前編！
魔法使いを探しに来た、主人公・貰鳥(もらとり)あむ。まずは島で聞き込み調査を行いますがー？ pic.twitter.com/QrCqgVVhFV
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  一気に二話掲載。
関係ないけど作者名が組織名になってて親近感が湧く。 独特のセンスを持っている気がして好き。
ぼっち・ざ・ろっく！ きららMAX1月号の大人気連載『ぼっち・ざ・ろっく！』は久々のセンターカラー！前回、屈辱を晴らすために「未確認ライオット」なるロックフェスに出場すると宣言した後藤。早速覚悟が揺らいでますが…そこはまあ、ご愛嬌ということで。
【第１～３話の試し読みはこちら！→https://t.co/7rYbQgyV2r】 pic.twitter.com/9t88Q7JmVt
&amp;mdash; まんがタイムきらら編集部 (@mangatimekirara) November 18, 2019  ネタ満載何でしょうが当方、音楽的知識が皆無なので死。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello_world</title>
      <link>https://Seigenkousya.github.io/post/hello_world/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 01:13:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://Seigenkousya.github.io/post/hello_world/</guid>
      <description>はじめに 長らくTwitter名だけでやってきた当サークル的な何かだが今回blogの形にすることにした。
というのも技術活動中心とは言え、技術半分二次元半分の記事をQiitaに投稿するには限界があったからだ。
もっとお遊び的なプログラムも書きたいしなによりきららの感想が書きたい（切実
はじめに言っておくと、正弦工社は技術{同人|結社|集団|コミュニティ|ブログ}である。
結社理由 はじめに言うと僕は絵が描けない。
描けないし、描こうとも思わない（描けたらどんなに素敵かとは思う）
代わりと言っては何だが幸いにもプログラムが書ける。
二次元は間違いなく僕の生き甲斐だ。 二次元を養分としてプログラムを書いている自覚はある。
だが、僕は生きがいを与えてくれる素敵な絵師さんに何もできない。
なので僕は考えた。自分の出来ることでこの世界に貢献しようと。
二次元×プログラムでおもしろい作品を作ったり、人の創作活動を応援したりしていきたいと考えた。
それで正弦工社という奇妙な何かを作った。
自分でも何をするのかも決めていない。ハンドルネームをつけたりそれで呼ばれるのが好きじゃないので団体を作って所属してしまおうという魂胆だ。
団体を作れば正弦工社の{本名}さんと呼ばれるんじゃないかと思った。（ハッカー寄りの技術者なのに実名主義なのはどうなのだろうか&amp;hellip;）
自己紹介 プログラム好きの学生です。
専門は情報工学です。でも電子工作とかCADもやってる（謎）
重点を置いているのはサイバーセキュリティでCTFとかインシデントレスポンスの講習会とかに好んで参加してます。
競プロとかもやってるし、マイコンいじりもやってる。
できる言語はC,C++,Python,Perl,vimscript,shellscript
微妙に書いたり読んだりできる言語はhtml,css,javascript,C#（読めるの挙げたらキリがないけど）
（やっぱいちいち技術的な自己紹介するの面倒だなぁ&amp;hellip;本名垢の方のポートフォリオの完成が待たれる）
趣味的な話をするときららが好きでまんがタイムきららMAXとまんがタイムきららキャラットは毎月購読してます。（おそらく記事のネタも9割きららだろうなぁ）
きららNO.1作品は相崎うたう先生の「どうして私が美術科に！？」です。
それ以外なら士郎正宗の「アップルシード」が大好きです。
発言から分かる通りめちゃくちゃかわいいきららか百合だったり、めっちゃ渋い漫画だったりと両極端の嗜好をしてます。
攻殻機動隊とか東のエデンとかが好きだと思えば総合タワーリシチが好きだったりするので二面性が全開です。
ちなみにライトノベルとかラブコメは読まないですね。
まぁひとことで言えば、二次元の美少女を養分にプログラムを書く妖怪です。
過去の活動とか  Qiita twitter github  これからどうする？ 今読み返しただけでも敬体と常体が混ざっているのですがそれは&amp;hellip;
とりあえず、Qiitaに書けないような記事を書いていくのときららと漫画の感想を書いていくのがメインかなぁと思う。
あとはこのBlogの整備。Hugo+github pagesで作っているがまだまだテーマをほぼそのまま使っているので微妙。
でも、Qiitaと同じでMarkdownをつかえるしgitから管理できるのでかなり気に入ってはいる。
今はたまたま暇になった（そんなことはないけど）が3月いっぱいまでは忙しいのでまぁ細々とやっていきたい。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>